【Exchange歐遊】克羅地亞 意大利篇 (遊記+資訊+你問我答) 4

舊POST：
1 Amsterdam :
2 Greece :
3 斯洛文尼亞 克羅地亞 Mostar :

遊記及資訊整合：
Facebook page：

【Exchange歐遊】克羅地亞 意大利篇
是咁的，我上年係歐洲 exchange，前中後唔計留係讀書城市既日子，應該去左近130日旅行，東中西南歐都有，見近來唔少巴絲都plan緊grad trip / 歐洲 trip，搞到我又瘋狂回味返上年去歐洲既相 而家終於的起心肝上黎打下遊記
我係分好多個細trip咁去唔係一次過，所以我唔順序講了，揀黎講下！
我鐘意影相又鐘意打字，所以遊記都係多圖多字

上回主要係 巴爾幹遊記 + 一堆 exchange 同 自遊行資料
由於好多頁同超多千字文，我整合同分類左堆內容方便巴絲打睇返

遊記同資訊篇已經upload曬，陸續更新緊上post提過既所有 exchange 同 plan trip tips[/size=2]

今個Post會講克羅地亞既Dubrovnik 同 意大利篇
意大利我去左北部，路線會完左Croatia 既 Dubrovnik再打

Dubrovnik（人地話touristy，但我覺得真係超正超靚 ）

另外 因為果時exchange前我都好需要搵巴絲們參考下同問野，
所以如果有巴絲plan緊去歐洲玩又想搵人比下意見/問下野既，
都歡迎黎問下，我去過/知既都會幫幫手

當中既國家包括荷蘭、比利時、意大利中北部、西班牙中北部、法國巴黎同南部、摩納哥、盧森堡、德國、波蘭、捷克、奧地利、匈牙利、斯洛伐克、斯洛文尼亞、克羅地亞、希臘雅典同Santorini、波斯尼亞和黑塞哥維那 (Bosnia & Herzegovina) 既Mostar 等等；英國剩係去左利物浦 ，瑞士剩係去過日內瓦 ，
總之就係北歐、最東既東歐、葡萄牙、瑞士及英國絕大部分同愛爾蘭無去
下面係其中一D相：

【攻略】歐遊預計每個城市逗留日數？計劃歐遊路線大全 （一）

相信由買機票一刻起，除左去邊頭之外，另一個問題會即時彈出黎既就係：去幾多日好？而呢個問題去到plan路線果時仍然會比唔少煩惱你，完全唔知買幾時走既車票好；完全唔知book 幾多晚酒店好……而係我既旅行post入面或者係我幫人執行程時，去幾多日都係最熱門問題黎。於是，呢篇係想分享下以個人經驗黎睇（包括中伏體驗），一個城市可以留到幾多日 / 值得留幾耐。

我會分冬天、夏天講既，因為日照相差成五個鐘，係plan行程上完全係兩個唔同玩法黎。
另外，我都會講我咁樣預法做左D咩比大家參考下，等大家加加減減D時間咁，因為我有去既地方唔係個個都想去，我無去既地方亦有人有興趣去。

利申：如非搭車，我係訓到10點幾先出發，下面都係以呢個鐘數出發計。
參考：冬天 5 點幾開始天黑，夏天晚上 9-10 點天黑
定義：一日= full day，講緊中午前已經出現係個城市度，直至天黑，咁搭車就當前一晚/接住果朝發生既。

國家（重點）
城市 / 冬天建議日數 / 夏天建議日數 / 做左D咩或者可以做咩 （*號地方=無去，但我會咁預）

奧地利（童話小鎮、博物館、建築）

Hallstatt / 1日 / 0.5 日 – 1.5日 / 行盡個鎮、去 postcard位睇景。夏天純市鎮0.5日，但因為夏天鹽礦、冰洞開返，所以可以玩耐D，加半日至一日。

Salzburg* / 2日 / 2日 / 市內一日、國王湖一日。

Innsbruck* / 1日 / 1日 / 市內一日。

Vienna / 1.5日 / 1-1.5日 / 欣賞國家圖書館果帶建築、自然史博物館、Naschmarkt、市中心行街、St. Stephen’s Cathedral、晚上睇歌劇、漫遊城市、百水屋（做既只係出面影相，但要專程搭去果頭）

捷克（古城、童話小鎮、博物館、城堡）

布拉格 / 2日 / 1.5日 / Old town、查理橋、城堡果帶、入左個玩具博物館 、我仲睇左個演唱會。
Cesky Krumlov / 1日 / 1日 / 城堡高空景、漫遊城市、睇彩色塔、食地窖餐廳。

匈牙利（古城、博物館、建築、城堡、夜景）

Budapest / 2.5 – 3 日 / 2.5日 / 我得2個Full day，D行程pack得好實，好chur，去左 Grand Market Hall、漁夫堡、戰時山洞醫院博物館、英雄廣場、動物園、Szechenyi Baths [有浸]、晚上遊船河睇多惱河兩邊夜景、New York Cafe。想去埋國會大樓等建築面前影相或者參觀要自行加日數。

斯洛伐克 （古鎮建築、城堡）

Bratislava / 1日 / 1日 / 市內（勁細）搵曬D銅像出黎、Museum of Trade [極迷你]、藍色教堂、德文城堡。其實我留左兩日，悶到發霉，千其唔好重蹈（我既）覆轍。斯洛伐克有好多冰洞、山，如果想去埋自行加日數。

法國（地標、博物館、南法海邊城市風情、美食）

巴黎 / 4 – 5 日 / 3 – 4 日 / 計起黎我係3個full day，去巴黎鐵塔、凱璇門、睇埸巴黎聖日爾門足球賽事、巴黎地下墓穴（頂，plan錯日子，關門去唔到，但絕對有時間，最後用黎行街同去多次鐵塔）、大半日至一日羅浮宮、一日凡爾賽宮，我嫌無時間係鐵塔下面hea半日。如想去聖母院、鐵塔下野餐坐大半日、塞內河遊船、outlet、迪士尼要自行加日數。

Dijon* / 1日 / 1日 / 市內 可以從巴黎經呢D地方落南法
Troyes* / 1日 / 1日 / 市內 可以從巴黎經呢D地方落南法

尼斯 / 2日 / 2日 / 冬夏一樣因為夏天要用D時間游水曬太陽，冬天應該唔洗。我2個全日：行old town、行海邊、上山睇城市景海岸線、半日即日來回摩納哥、石灘hea同玩水、晚上廣場睇歐國盃決賽直播。唔去摩納的話可以減半日，冬天減一日。（唔建議冬天黎）

里昂 / 1日 / 0.5日 – 1日 （可上午到；傍晚走）/ Miniature Museum 、行市內。如果打算入教堂、去聖母院就自行加日數。

馬賽 / 2日 / 1.5 日 / 市內行街、上半山公園睇城市景、出海睇地質、山上個守護聖母聖殿。如果想去薰衣草園果D自行加時間。

仲有更多國家既資料，上個POST有：
P. 28 #683
P. 29 #709
P. 32 #777
整合需時，會陸續再更新！

遊記及資料整合：

關於歐遊既

上網sim card
行裝
唔同國家城市住宿（龜速上載中）
唔同景點交通門票攻略等資訊
唔同地點行程編排參考
等資訊

已經上載左去我wordpress分左類方便追返
但最近幾篇未up

另外例如budget、點省錢、點防扒手、點搵住宿etc 之前提及過，之後會再upload上去
太忙比較慢

失策，唔小心比自己整爆左個post，毫無準備

終於搵到黎

Lm

話說張電話卡就黎用曬d data
準備叫屋企寄過張黎

終於開新post
留名睇Dubrovnik

本身諗住開新po前打定資料比你 點知幾日冇入黎爆埋
繼續有拖冇欠

12GB，好快手 係咪無慳過地用

執緊行李

話說有無人知3uk 12gb個張咪有得簡12個月用同1個月用既
知唔知邊張掋d

我開頭控制住自己一個月用2gb
第一個月都ok既 但唔知幾時開始就爆左
而家應該係4個半月用12gb 我諗算係咁

想問你會唔會知其實$100申請張國際學生證有冇用
8月會去東歐
同埋克羅地亞，斯洛文尼亞d物價偏高定低？
來緊exchange ,第一次去歐洲
Thanks

國際學生證就多數入景點博物館買學生票有用， 有d地方認可你自己國家d學生證（姐係唔係果張國際學生證都ok），有d又一定要國際果張，睇佢地喜好決定既，都睇你去果d有無撞正一定要果張既規定，我去過幾次有咁既規定，但唔記得果邊度黎
先百幾蚊，整返張都ok

偏低，但唔算話真係好低，入餐廳10歐左右一碟野 住就低 城市之間transit 既車就1xx hkd一程

不過都好抵玩 果時我無taobao咭果幾個月去邊都要即刻連wifi，就住就住

六月頭會去歐遊
比frd放左飛機
驚有啲悶想睇下有無人有興趣一齊玩
剩係買左機票 咩都未plan

想去Austria Czech Hungary
東歐其他國家都可以
德法瑞士都有啲興趣

留名

今日係hostel識咗幾個鬼仔 無啦啦r水吹

係 1個月12gb 平10鎊
但係佢宜家轉左policy
12個月個張你係英國以外嘅地方連續用兩個月就冇得再用 (data roaming)

夠自由

鬼好在呢度，好鐘意四圍r水吹 唔洗自己開口

唔該晒你先

我其實都係留3日左右, 不過有上網就會方便d 唔洗周圍搵wifi

六月中去法國讀summer school
諗住之前都去遊一遊歐洲

咁我睇下點
歐洲唔覺有呢張賣 除左英國唔係度度有幾3 好難撞到個國家有3

屌琴晚搭火車好撚恐怖
係budapest
有個著得幾似乞衣既男人上左火車
手到拎住把介刀
然後架火車既構造就係兩邊既坐位上年都有一行窗
個痴線佬拎把介刀逐隻窗介下 唔知做緊乜9
然後自言自語話check
之後佢check完就會成隻窗關左佢 原本開左既
佢手到有個膠袋 密封既
我勁撚驚佢個袋係炸彈定唔知乜9
或者毒氣個d 仲知係咁諗衰野
佢真係係個卡車既車頭介到車尾
一路勁驚佢搵把刀插落求其一個乘客到 電影d畫面真係出曬黎
搭左幾個站 有幾條保安既人上左車捉左佢落車
一比人捉住 條友發曬癲咁大叫
真係好恐怖

如果 Venice , Rovinj, Zadar, Split 尾站 Dubrovnik咁落 交通方面係點
三四月會唔會仲有啲凍
利伸：留英撚

想問絲打呢，我見你STAY MOSTAR 好似你留左一日?
係咪都夠行? 因為我都係由SPLIT過去，留一日再去Dubronik 。
同埋果時你搭咩公司巴士 ? 見D時間好西下

搭單問一問

好din 短途車？ 我應該會驚到一埋站就彈落車

巴打下年先去？ 我無試過3 4月去，但應該有多數 到時咁上下先google weather 3 4月感覺怪怪地

全部巴士 google打from x to y bus 應該有 因為佢地d巴士公司係唔同既中介網出現 係單一getbybus好似搵唔齊
聽巴絲打講rovinj直去zadar比較耐（我係rovinj上左slovenia再落zegrab再落zadar）
時間可能比較爛 不過下年d路線而家好難預

嚴格黎講半日 我三四點先到，第二日十二點左右走，hea住玩 夠曬 再耐應該會悶
點西法？

A就感覺順路d，但唔去dub都有d可惜
有d地方我覺得預太耐既
我會係兩個combine
日子預計可以參巧呢個post#2底底講上個post既路線懶人包，有croatia and italy
florence夏天早d出發可以一日搞掂
rovinj一日（2日太多)
zadar 1日絕對得，大半日都得
split1日，都係大半日都得
dub唔出島唔獨木舟既都可以一日完成
zegrab用黎當中途站stay一兩個鐘食個lunch算，應該好無聊
咁應該可以15日去曬上述城市

好 我再參考下

禁一禁機票
平果啲要係多哈等十幾個鐘轉機

絲打有無手機Apps 推薦

我返黎果程要係多哈等14個鍾飛機

on9架 岩岩禁到去俾錢出左啲意外pay唔到
而家禁返貴左

出市中心炸
我無落車
但見d人會個人一走過黎就行開

係呀今年已經去咗北歐又去咗荷蘭德國已經冇乜錢只有計劃下下年 唔該曬

留明先

除左google map airbnb果d基本野
tripadvisor
我有用過foursquare，同tripadisor有d似，但佢係搵自己xxx米範圍內既 餐廳 雪糕店 藥房 之類，有rating同營業時間果d，想即興近近地食下野又唔知邊度有就用得著
其他app好似dl完無用過

好恐怖 走開又驚刺激到佢 留低又驚奶野

已買機票 rome入budapest出

諗緊budapest -> Zagreb book邊班巴士
0800~1300就 26歐
1600~2100就 17歐
又想平D但又唔想咁夜先去到Zagreb

依家係krakow度玩緊 但聽日一日去唔去得晒salt mine同concentration camp呢 聽晚9點幾搭巴士走

今日歐遊完返屋企
依家有D空虛

搭車app
MVV-App (Munich交通APP)
DB navigator (德國火車)
OBB Scotty (奧地利交通)
Moovit (各地交通)

獨遊今晚出發，德奧法意 好緊張

Concentration camp要booking 去唔到🤦🏻‍♂️

Safe flight 我都係獨遊 一見到香港人就會同佢講嘢

我會揀人講

Enjoy

新POST留名, 仲未到dubrovnik呀

係外國見到香港人會自high好耐

我早幾日由Split去Mostar係搭Centrotrans. 9：30開車，14：00到。
由Mostar去Dubrovnik就搭Autotrans. 10:15開，話就話13：40到。但係邊境搞左勁耐，最後14：30先到。Mostar-Dubrovnik呢條線好似係Autotrans同Centrotrans一齊搞既
你搵巴士飛除左getbybus可以去埋Autotrans個網搵下，佢都可以上網買飛。

多數都係見大家企係車站研究班次先傾兩句
一係見人地一家人想合照咪幫下手

正啊

咁我又唔係見到個個都講嘢嘅 係有時見佢個樣無乜威脅 又一個人先會同佢講嘢 就係咁識咗個香港女仔

有冇有經驗既人救救我
過幾日去巴黎
Book左airbnb
呢幾日聯絡個host講點樣check in
講講下佢已讀不回我
依家唔知點好

知道.chk in 方法未啊咁？
我試過去到條友失蹤，即日搵左好耐先搵到airbnb 客服電話（多數得email
之後佢都搵唔到果條友
於是佢應承退錢加subsidies果兩晚既酒店，仲比左個幾大既quota我地（夠住幾高質又靚位既酒店）
事後因為其中一日酒店特別貴，佢見到我地都係要比多左酒店錢，再額外退多d錢比我地

你搵下客服講情況（幾難搵的 ）

係時候再plan下個行程

好呀，等我睇下先﹗﹗﹗

有冇教佢賭波?

subsidise

係啊因為去左旅行

玩左幾耐
i know that feel

好似太遲答
concentration camp由早去到三四點 好似有點mung

都平幾多 我上次11 12點先到（因為巴士遲到）無野食 不過晚上到 第二日行個圈搭車走都

僅僅18日

所以放棄咗salt mine 決定去到hallstatt再去salt mine

係歐洲賭鬼咩 去玩好過啦

有冇住過個啲青年旅舍?
見佢好平咁，4/5個人住一間房

意大利啲火車係咩上網買完 print張ticket就上得？
有冇啲站好似香港咁要拍卡or有飛先入到？

即係hostel?
你有心理準備:
朝早6,7點開始有人起身嘈醒你, 有人扯鼻鼾, 可能爭廁所, 唔夠插座用
就無問題

但好處係識到多D人, 夜晚可以有人吹下水, 傾下當地旅遊資訊

講起就扯火 我訓4人hostel in Warsaw 上格床條友較鬧鐘又唔起身 仲要好似聽唔到咁 響到最大聲都無反應 我頂唔順就拍佢 同佢講 your phone is ringing 之後佢就熄咗 點知5分鐘之後再響過 又拍佢叫佢熄咗佢 響咗成5,6次 頂唔順 起身刷牙出去

越睇絲打既文 越想快啲出發！

晏就十一點到Hattstatt 想去冰洞&5finger 夠唔夠時間玩？
會過兩日夜 第二日想去salt mine& gosausee

去完上嚟講 我下星期都會去

我七月先去 等你講

係係返Split個Bus Station 到搭。我Centrotrans張巴士飛係巴士站買嫁。我唔肯定係咪就咁print張email就得，不過你可以到Split個日去巴士站問下先。

絕對夠 同你行程一樣
我第一日12點幾到obertraun hotel, 撞岩老闆揸車載客人上dachstein cable car同hallstatt, 行完冰洞再上雪山都夠晒時間
第二日我朝早由obertraun散步行去salt mine (行大約一個鐘), 之後係hallstatt行個圈食埋野 2點幾先搭巴士上gosausee, 環湖行一圈一定夠時間, 但上內湖就未必得, 同埋5點後巴士時間好梳, 落車記得睇定班次

btw如果未book住宿, 推薦住obertraun 感覺上比hallstatt清幽好多

洗咗幾耐錢到？ 我見搭cable car都幾貴下 想預下錢

啱啱嚇死我 我搭flixbus係Czech轉車 要係bus station等2個半鐘 由2點半開始等 無啦啦有個乞衣行埋嚟同我講嘢 應該想乞錢 即刻扮乜都唔知行埋一二邊 嚇死我

歐羅同英鎊係咁升
唱唔落手

2個加埋升咗1成

有冇人知

我去過既venice florenze milan cinque terre la spezia verona 各地往返都係好似你咁講 print完就ok 唔洗去車站再validate

prague個車站係特別多
果時都有兩三個 我通常扮咩文都唔識

頂好慘
我fd係你講既果種人，住百人hostel，佢手機響左好耐全場得佢聽唔到 佢話佢d fd事後同返佢講 頭先成間房d人被你嘈醒曬係度鼓躁，但又無人知d聲邊度黎，因為範圍太大， 最後係佢隔離床d人熄佢手機

呢堆我都無去 但5 finger似上去睇完就搞掂，所以會夠

多數要print 如果有pdf票就print pdf，無就email頂住先，因為佢地好興收埋你比佢果張票（紙）黎check人數之類，如果無，就算你show電話email，好人既會ok，但西d既會問點解唔print，訓話地表示下次一定要print etc

無去過，之前想去但見唔順路日子又唔夠就無去於是都無研究點去 試下rome2rio
btw d國家路線好跳脫，全部唔順路，好多內陸機要搭，買曬機票未？
個lago 個位好偏遠咁，可能要由意大利經austria玩上德國先會順路，唔係既都幾兜路咁

唔記得左加密

姐係冇香港搭地鐵個啲閘口？就咁行上架火車？

係我不斷求救下佢終於應我
終於講左check in方法

洗費連2晚酒店(住obertraun) 260歐
對我哩個未見過雪又鐘意郊外風景既人黎講 42歐其實幾抵玩

有冇人上過top of triglav? 點解搵唔到攻略

英國恐襲 下個月去有d驚

westminister單野之後都有人叫我小心
但講真其實避無可避
與其提心吊膽 不如盡情enjoy旅行

放低包袱吧

其實都唔驚得咁多
上年6月恐襲完都照去左比利時

無只係聽到新聞會有少少驚
但唔會驚到唔敢去

我想問下跨國個啲鐵路洗唔洗最好訂定先，定去到買都係差唔多?

OBB 提早買平10歐

Ljub市內同鐘乳石洞可以放埋同一日？
我怕hea得制 唔知點過 本來想參加triglav 既tour 但唔岩時間

Plan 1,
Bled 11點到
Bled
Ljub
石

Plan 2,
Bled 11點到
Bled
Ljub +石

Plan 3,
Bled 11點到
Bled 晏就走 + Ljub
石

係 果時brussels airport爆炸，心諗，哇頂我地成日去 好彩無撞正
但都係，無得避，中左都只能認命

好睇係咩國去咩國，因為depends on 你過程中搭左邊個國家既鐵同佢玩法係點 所以答唔到

見台仔去係join one day tour

[member]意奧德可以，之後要飛去西班牙，再飛希臘（飛機唔知貴唔貴，skyscanner一下），希臘應該都要飛先去到土耳其（可能都貴），比較多飛機要搭，但都無話唔得，budget多/全部買到平機票既都ok，唔建議寄帶要checkin既行李，好多錢要加

plan路線方面，要望住歐洲地圖，pin曬你想去既國家，之後就會見到邊d特別遠，連住既當然就最好，隔兩三個國家既就要用（本新未必有打算去既）中間既國家做下過渡（睇多d會發現都好多好值得去既地方），或者飛機直skip，有d係極端黎 eg spain vs turkey or greece 就一定機票，咁你就skyscanner下你果期有無budget內既機票，一係飛去係佢附近機票平好多既國家，陸路玩過去，一係慢慢玩過去 難左d，都唔得既就可能要放棄佢下次玩果頭先去返 我都會咁，所以最北最東既歐洲我未去，遲d先一次過去，順路d 如呢次東去一兩個，西又一兩個既，將來再去，plan行程都會被自己去過既地方'阻住'搞到路線再難plan d

想問下italo 同trenitalia 嘅火車係有冇分別？因為見佢地價錢差幾多吓

頂，加密又fail左

佢地唔同公司，前者私鐵，後者國有既，所以架車都會唔同，路線唔同，價錢唔同，時間表都唔同，車站有d站唔同位置，但有d就同一個位置，原理有d似日本d唔同公司既鐵站咁，睇你自己價錢時間位置邊個啱d黎揀

鐵路

係呀

太好了

係咪每一行等於一日既行程？ 定全部同一日
市內同石同一日無問題，因為市內除左一兩個鐘oldtown就無野好做，去完洞再返黎行絕對無問題
bled睇你去邊，剩lake bled就半日都唔洗，去多一兩個湖就半日/一日，國家公園就視乎你去做d咩（呢個我無去）
總之千其唔好one full day for 市內

Ljub市內我覺得只係個落腳點比你去玩slovenia，lake bled 果d洞呀etc，因為佢咩車都有咁 又係中心位，入面係無咩好做的 我覺得

唔該晒！

歡迎隨時再問啊 我plan第一個歐遊trip果時都無從入手，完全唔知點玩法

內陸機 prague 飛 ams Hkd 600 算唔算貴？

對我黎講算
我覺得貴過400都算貴，因為我買開1xx 2xx hkd
但個個接受程度唔同，另外因為我果時長期係歐洲所以易d就時間買平d既機票，或者唔介意慢慢搭過去，但如果你係特登飛去歐洲玩，時間都好寶貴，機會都難得，咁比多幾百蚊買個方便既其實都ok

係咪skyscanner 搵？

12-Jul Munich town
13-Jul Zugspitze & Eibsee
14-Jul 天鵝堡
15-Jul Hallstatt
16-Jul Hallstatt
17-Jul Salzburg town
18-Jul königssee lake
19-Jul St. Wolfgang & St. Gilgen
20-Jul Bled region
21-Jul Bled region (晏就走) -> Ljubllijana
22-Jul Skocjan Cave & Piran (16:41到)
23-Jul Piran -> Rovinj
24-Jul Rovinj
25-Jul Rovinj(晏就走) -> Pula
26-Jul Pula -> Zadar (船) (1點到)
27-Jul Spilt
28-Jul Hvar
29-Jul Hvar -> Dubrovnik (船)
30-Jul Dubrovnik
31-Jul Dubrovnik
1-Aug ?
2-Aug ?
3-Aug Zagreb -> Budapest
4-Aug Budapest
5-Aug Budapest
6-Aug Vienna
7-Aug Ck
8-Aug Prague
9-Aug Prague
10-Aug Ams
11-Aug Ams
12-Aug Ams
13-Aug Ams

我大致上行程 唔知會唔會太hea或者太chur 麻煩各位巴絲比下意見
克羅地亞我唔知會唔會走馬看花左少少
Dubrovnik 如果想玩埋獨木舟 一共三日就夠曬?

想去克羅地亞好耐
食宿普遍貴唔貴?

係啊，其實城市A 去 城市 B 仲指定日子咁search，平價票命中率有d低，我多數係search 國家 to 國家，某個月份，一次過睇曬國家A邊個城市去國家B既邊個城市幾時有平，先再plan路線

croatia好多地方 one day / half day都真係夠，所以我覺得就算日子短都唔會走馬看花，反而rovinj見有3日兩夜，感覺有d多，佢一fullday都夠
dubrovnik古城果邊如果玩埋獨木舟，其實都係兩日都夠

munich果邊去austria應該salzburg近d，如果去salzburg同果d國王湖呀果d之後再去St. Wolfgang & St. Gilgen，再去hallstatt再落 bled好似地理位置上順路d，而家有d兜左個圈咁？（利申，無深入研究交通work 唔work）

slovenia果part感覺好順

dub -> budapest方面，最理想我諗係去mostar半日(/ 無時間就直接去sarajevo)，之後去sarajevo一日/半日，然後直接飛去budapest，佢地睇頭一定大過zagreb好多
但如果你skyscanner sara -> bud既話，會見到 31/7, 4/8 先有平d既機票，會有d尷尬，所以一係cut日rovinj同dubrovnik(cut完其實都夠用)，咁你就可以成set野shift前兩日可以30號去sarajevo，第2朝飛去budapest
一係就再玩耐d croatia同B&H，玩到4號先係Sarajevo早上飛去budapest

唔想既話，都可以考慮陸路係B&H果邊慢慢玩上zagreb

或者陸路由mostar 玩去 budapest，skip zagreb

去啦
唔貴 住好平，每人1xx hkd一晚住apartment，hostel可能100頭或以下；食就正常價，入餐廳預100hkd左右一餐，唔入就都有包啊薯條啊中式快餐等平d既選擇

追完post，仲未有新

我下個月中去旅行，最後會經慕尼黑停7-8個鐘，轉機返香港
打算去慕尼黑行下，但係未試過轉機中途入境，係唔係同正常入境國家無分別？都係行入境通道？

除咗skycanner同埋rome2rio仲有咩地方搵到平野

想問Milan去Cinque Terre 即日來回會唔會好chur? 想行哂5個town

另外Salzburg去Hallstatt搭巴士定火車好?

Hallstatt翻Salzburg嘅車係咪好早 4/5點就尾班

你唔嫌轉得車多可以7點走
可以download "OBB scotty"
奧地利交通app黎 火車巴士資料都有 好方便

我無試過轉機入境，唔想伏左你 睇下有無巴絲幫到手

我無用其他，因為佢地都係將一堆data集中一齊排到靚一靚比你睇既app，其他搵出黎既野應該都差唔多
btw有d極細機場skyscanner係scan唔到，例如maastricht，但仲有邊d我就唔知了

咩公司？ 對服務要求高唔高？睇完卡塔爾既3k機票後就覺得5k有d貴 不過open bound 可能貴d既

有d chur 我住la spezia 好近，都只遊左四個村 不過我10/11點玩到 6 7點，你盛夏去既日照長d，早d出門遲d走應該ok既
行山應該就無時間（我無行）

唔一定，都有d幾平
airbnb好多都爛位

預計到返黎後應該都要抖返幾日先繼續到，已經feel到有d腸胃炎同作病

btw樓主要take care

我都呢2，3日流鼻水 但又無病嘅feel 唔知咩事 3排藥都食咗兩排啦

Hallstatt有無住宿推介

可唔可以講講克羅地亞國內交通

我諗多數都有，有得揀apartment/hostel就有廚房

我自己對airbnb印象麻麻，去到同相中差有d遠（多數講闊度），因為d相太靚 同埋佢地圖location範圍太大，你以為火車站位隔離，佢聲稱方便，最後原來行十幾廿分鐘 感覺危險

有時到埗如果屋主唔黎接你，會比d指令你講點入屋，之後結果好似玩逃出定detective game咁搵屋（僻起黎掘搵三個字都唔會搵到）搵密碼位打密碼，搵信箱搵key上到去又唔知邊間係，試過成層逐間試開鎖

但最主要都係因為每間（多數full apartment）總有d野係壞，試過連門都壞 ，好彩閘無壞 有間好多燈電視都壞，連張床都爛既，訓到好辛苦 係條木爛左，凹左落去，明顯佢每次接返好當無事。

果d要用火槍開既煮食爐佢地成日用，覺得好正常唔會教，到買曬野煮果時先發現唔識用搞幾粒鐘睇youtube又盛先冒住實驗室爆炸風險tart著 ，唔似酒店打個電話有人幫手，打好多次先覆，打得黎都自己搞掂

試過有次開左罐煤氣定石油氣，唔知點解關唔返（扭左扭右一排都仲有味），個屋主話佢係非洲叫我地自己搞掂佢，又唔幫我地搵接我地果個人搞，一味叫春話好危險快d搞掂佢，最後要由佢漏煤氣咁漏曬佢，勁危險 仲勁驚中毒 第二朝仲因為無曬氣，一早買曬料都無得煮早餐 （雖然有都未必敢再煮）

有間住private rm去沖涼時，我除曬衫沖涼先發現唔知咩壞左，得冰水 要著返曬衫搵個屋主佬整 ，係出面睇住佢帶曬工具箱螺絲批入去整左陣，之後先有暖水，但水力勁細，沖得勁唔舒服

有d屋主勁西 覆勁慢 你等好耐先有人接 或者直頭走左佬 全日行程就變左搵airbnb客服拆單野，浪費時間 我fd試過被歧視

講左唔少中伏體驗，但其實我住airbnb唔超過十次 我估8次，（本身7次，但有條友失蹤所以無住到）
當然，都住過一間係無問題無事故幾靚（剩係位置一般），講唔上好正，只講得上無伏，8間得一間係正常 所以，可以唔住我都唔會住

仲有airbnb d 評價唔可靠，d人驚被後面既屋主reject就差都唔敢寫真話，之後搞到我地以為會幾好 （正如漏煤氣果間我fd最後好似都無寫差評 伏左下一個）

，有d其實都係住private rm/apartment，設備上聯絡上都可能會出現airbnb既情況，但至少我住過好多次都無試過搵唔到屋主，無壞野，係調返轉好多次入面得一次伏，但都幾伏伏到我地轉住宿（dubrovnik ）。 d評價d人唔留情面，伏就伏，唔伏就唔伏，可靠d

係克羅地亞幾乎全AIRBNB, 全部無中伏
最緊要睇COMMENT, 佢一有負面COMMENT我就唔會揀
同埋BOOK前聯絡下個HOST先, 佢成日唔REPLY / 好遲先RE都唔好揀
基本上無中過伏, 好滿意

本身9次*

我地揀果d全部都好評如潮 可能講彩數

可能少少傷風 去緊旅行唔舒服好慘，你都take care

超熱門題目 睇呢度：

急唔急 返黎打，因為太耐我都要做d research

想去意大利 但一條女去真心有d驚

我雖然同男友去，但覺得熱門旅遊城市如venice florence cinque terre呢d一個女仔無問題，因為周街都遊客 住宿揀返d唔洗點行既車站位就ok，晚上返去都安全d 米蘭因為幾大，duomo果頭遊客多，但就睇你住邊頭，我果時自己去睇9pm開show既演唱會12點自己返milan酒店都覺得無問題（我住米蘭中央車站附近，都多人）

意大利偷野搶野係咪真係好猖狂
我上次去奧地利同munich
淨係咩左個貼身斜咩袋再著件大嬲遮住都冇事 治安算好

我又無事, 可能叫好彩掛
有幾個HOST超好人, HVAR個HOST同朋友BBQ仲燒多份俾我食, 又請我飲酒
真係好想再去多次

有無巴絲試過轉機入境可以解答下

普通入境通道

7月去 本身睇開flixbus 唔知有冇其他平d

德國munich有咩玩? 除咗新天鵝堡 國王湖 marienplatz

偷拍狂

我玩左60天大洋

對車有冇興趣？去左Bmw museum 同隔離個公園

我覺得同其他國家分別唔大，無搶野 有差d被開袋但失敗 你個裝備我覺得都夠
希臘d人先恐怖

果頭應該無flixbus
巴士貴過flixbus

果個邦仲有個集中營
有d人仲會去楚格峰

好靚呢張 邊度？

遊輪trip？

咁正 克羅地亞人幾nice

去影鬼妹

咁細粒點j

Zoom埋的, 用Dji spark prototype 拍攝的

個灘好正咁

又買左好多磁石 今次一個地方但買左7個好似

我每個城市一定會買一個比老母

咁sweet 佢儲開？

巴打做咩

頭幾次旅行 佢都會話"諗唔到買咩手信就買個磁石比我啦"
久而久之成左習慣

好正 磁石圖案又有當地象徵性既景或者特色野，又90%地方都會有 好好儲

話說研究左好耐
都未決定到買邊張上網卡
如果去到先買會唔會好貴

睇左呢篇未
【資訊】歐洲上網 – 流動數據及通話 SIM CARD

個人強烈不建議到時買

參觀拜仁主場
達豪集中營
Btw下個月就到我出發
好擔心比人偷野
夏天著短衫短褲冇衫袋 應該點樣防小偷

每晚落啤酒屋同當地人/遊客吹水

睇左了
4.果到係咪即係呢張

香港買啦 我買左220

Sofar多人就airbnb

預著d好撚慳既frd就要住hostel
最撚on9係本身4個人book間4人private room有私人廁
後尾為左每人慳3-4歐而住shared room要share toilet
3-4歐真係住好d啦... 有d frd真係要人就曬佢勁黑人憎

我係用croatia bus
不過好似有兩款都叫croatia bus
仲有一d可以簡船
Flixbus €99 5張堅掋

去左克羅地亞兩個星期，全部都係搭巴士。等我分享下克羅地亞搭巴士，希望樓主唔好介意。

由於克羅地亞冇統一official既巴士網，所以要自己睇下幾個唔同既網。我通常會睇FlixBus, Getbybus同埋Autotrans既網先，有冇其他選擇，不過呢個網都係唔係官方既，所以都係唔齊既。所以呢個網係我最後先會參考既

FlixBus係克羅地亞d路線唔太多。留意佢由Dubrovnik去Zagreb個條線係由另一間公司揸既，所以要望清楚，唔好係到等綠色巴士。
Getbybus基本上都準既，不過佢唔係間間巴士公司都有，例如佢係冇Autotrans
我個人幾鍾意Autotrans，因為可以上網買飛(最好Print埋出黎)。佢有d路線又有Youth discount,有wifi，有時有差電tim。不過我搭過一程全部係行鄉村路線，架巴士係咩都冇。

係克羅地亞搭巴士如果要放行李係巴士底係要另外俾錢既(Flixbus除外)，通常7kn一件，不過我都有試過10kn一件。所以最好準備散紙，巴士司機都會找錢，唔洗擔心。

如果唔上網買定飛都可以係巴士站買或者上車先買。不過係巴士站買好似係會收多幾蚊reservation fee (上網買都會)。不過我都會係巴士站買，放心d。如果上車同巴士司機買，有時係巴士司機即刻賣俾你，有時佢會叫你坐低先，佢等開左車會有另一個司機埋黎查飛同賣飛。呢個查飛/賣飛既步驟有可能會隔左幾個站先開始。

買左巴士飛記得要睇清楚係邊間巴士公司，有時差唔多時間會有唔同既公司揸差唔多路線，唔好上錯車。大既巴士站會有唔同既月台，睇清楚你個月台係邊，不過上網買既巴士飛未必有寫月台，可以睇下個月台塊牌本身有冇寫佢d路線或者問ticket office。月台=Peron

同埋最好早15min去等巴士，唔好準時先到，準時先到架巴士可能離緊站嫁啦!

歡迎補充～

thx

星期日要由巴黎去布魯日，但係冇book 到火車/巴士
火車又太貴
我諗住而家book 巴士，但因為我人在巴黎，所以冇電話number 去book 巴士
到時先即場買會唔會冇位

有冇其他辦法

巴打係邊到買

想問奧地利去匈牙利點係最快最平？
本身想Hallstatt 直接去Budapest 但勁貴

今個月頭去左munich
果邊治安算好 十點幾行返去酒店都可以
小心d 睇下有無人跟你 接近你就得
我咩一個貼身斜咩袋著件大嬲遮住
有時熱要除嬲我都照咩
多d望實個袋就得
我第一日到步好似走難咁將錢放係鞋入面添
玩左一日覺得都安心先拎返出黎
如果背囊唔上鎖就唔好將貴重物品擺背囊
全部都跟身

買防盜腰包 係衫入面，褲腰帶位圈住 證件呀咭呀果d放果度（我地身家都放）
細散紙就唔洗點特別搞，方便自己比錢又唔好太易偷就得，例如深d既褲袋
我果時放係普通斜孭袋

ssp果d有

千里馬資訊

點解唔上網book既 我book果時唔洗電話

啱啱係flixbus扮買一次，可以skip mobile phone果行

去cruisecitic 找人同車玩會好平, 一般10-20 Eu 8小時
唔一定要坐船玩, 可约司機在酒店pickup再去碼頭接其他人

哇頂 我都寧願比多4歐住得方便舒服d 四歐好易其他位慳 返到黎hk食少個tea/甜品都返黎

無知一問
我係香港買第二個國家機票回港，咁機票上面個起飛時間係跟當地定係香港時間？

起飛時間用起飛地點時間
落機時間用落機地點時開

我見佢明明12點飛到12點廿四個鐘，但佢又寫飛十九個鐘，頭都大埋

要計埋時差呢

hallstatt去budapest都幾遠下
我由budapest去vienna停左2日先再去hallstatt
兩程都係搭OBB, 19歐一程

幾多人一車

咦原來miss左 我都係類似咁 我vienna搭巴士士（但我係去bratislava）

有冇巴絲去過Positano or Capri

所以好多野都唔明
去旅行會睇清一個人
返香港應該唔會再理呢d人

評已正 資料好有用

黎緊有個volunteer programme 6月尾開始會去幾個禮拜Zagreb

到時前後時間應該都會去附近國家玩有 冇巴絲個陣都會係個邊?

暫時有無幾夾既旅伴

咁正又義工又歐洲仲要巴爾幹

張卡係咪要係香港開通先

幫你推POST姐

說好的dubrovnik遊記呢

有一個會乜柒都講
最好呢個 係佢個度屈緊蛇 因為我無屋住啦

諗住去capri
希望夠時間去

想問下amsterdam去羊角村group ticket呢
係要起點終點都一樣？我見好多都係去maastricht rotterdam Utrecht

想問下，巴塞個米拉之家，大家認為值唔值俾錢睇

會去，但係去blue cave好似好撚貴
考慮中

你地由邊度過去? Naples? 定係直頭住Positano 附近?

返黎後休養一兩日後

Napoli，
因為前前後後有3日，
第1日市內，
2-3日去龐貝丶sorrento同Capri
第4日早車去Florence

佢有得上天台同入一間屋睇，我男朋友好鐘意，因為佢好鐘意騎呢建築，我就覺得ok但又未去就覺得好值，始終門票都好高價但又唔會吸收到好多新知識 同埋我鐘意古建築多d 但我覺得聖家堂入去就真係會 哇，米拉之家就ok la唔錯咁，聖家堂值d 米拉之家有budget可去，budget tight既話只去聖家堂都唔會miss左d咩咁

好多都係去msastricht即係點？ 好多人中途去maast？好多steenwijk gp既人只係去maast唔去ams？

原理上係要一樣，但唔會出閘機入閘機式check，對住查票員問起解釋到就得，但買maastricht to steenwijk，當路過amsterdam果頭/搭錯車 無落車miss站，想搭呢程覺得順路d，都吹你唔漲

都好，一個已經好夠

我入左fb ams既gp
好多人都係搵ams<>maastricht d ticket
無乜人去steeneijk

你出post問any 就會有班人黎

Hi巴打幾時去 我入左5/6 個群到而家都未夠腳 我打算5號上一上羊角村

我又番黎
今次去完denmark
去左一個小人去既沙丘（扮去左沙漠）
同玩tivoli
其實tivoli先係denmark最岩睇全景既地方 去過既人可能知我講咩

補番張圖先

不過我想問樓主 羊角村d店幾點開
因為諗住朝早爆完再落heninken 廠再搭船遊ams
再爆落rotterdam訓番晚第二朝去小孩堤坊

原來北歐有呢d景

我唔肯定，不過佢tourit office 10am先開，應該其他都咁上下 你想plan幾點到？

5號唔係到啦

想問樓主意大利同梵蒂岡既博物館同景點ticket有冇咩攻略
應唔應該上網買定先
Thanks

話說飛機hand carry既樽咪最大100ml一支既
如果個樽原本無印個容量
我可唔可以marker咁寫個容量上去
有無人明

我八點三到amsterdam諗住直接上去

好啦

Vatican 如果要入去好似要早d book walk in條隊好長（本身我想去但意大利程trip唔夠時間最尾去唔到..都係聽番黎）
同埋最後的晚餐你想milan睇架話都要預先book...因為多數walk in都會爆

巴打你去咩機場？
因為其實我眼見好多時佢地憑size去分你過唔過100
所以其實應該唔mark都得 （去過最嚴既機場係manchester airport

如果唔係朋友推介都唔知

我全部樽都無印容量

仲未有遊記呀

一樣，無去rome 推等巴絲答

8點3出發咁應該起碼10點先到，應該ok

休養中 今日搭車打定字先

Blue cave係咪應該預全日 意大利諗住由lago di braies 開始玩落威尼斯 羅馬 佛羅倫斯 之後再落希臘土耳其得唔得

我之前個4個月一直都無事
呢一個星期去左兩個機場都出事
第一次係真係過100既 但之前個4個月搭左起碼20程飛機都無事 今次就比佢沒收左
第二次個個人研究左好耐 最後話你下次要show到容量 我好驚而家

定應該留多幾日到 上網睇佢好似成日因為天氣而唔開 同埋上面絲打話好貴 我搵到入場費大約$140 姐係140歐?

起終點應該係咩？搵唔到路線圖

好似冇咁貴，之前plan嘅時候睇過下人地啲post
大約話係坐船去到Blue cave外面 €25, 起blue cave租船仔入去要另外€15

利申 唔肯定

威尼斯落左羅馬又上返florence既？ 點解唔順住落，機票平？
blue cave方面，
我無去既野唔係好敢答
網上d $多數講usd

我wordpress grp tix果篇應該有

仲有羊角村交通果篇

可能近來嚴左 係囉我都無試過，同埋果d travel bottle多數係外面包裝紙寫vol唔係樽身寫，好難玩姐

想問下巴絲，去瑞士應該6月去定係9月去好D？
搵過tripadvisor 同天氣網站，6月好似成日都落雨咁，但係D草就綠D景靚D
9月就無咁多雨但係睇D葉黃黃紅紅秋天景多
你地會點揀？

巴打你去邊黎 我搭左咁耐我除左第一次傻左拎左成支去機場其他都無出事

我會簡6月 不過其實冬天既瑞士都幾靚應該（利申4月去
Btw可以考慮下skydive

德國冰島
屌真係同自爆無分別

我會揀6月 瑞士我覺得係睇藍色白色同綠色既地方

【住宿】Dubrovnik, Croatia 克羅地亞 杜布羅夫尼克

到達Dubrovnik，已經係差唔多4點，係Dubrovnik我地住左兩晚，住左兩間Apartment，原因係第一間中大伏，於是第二日轉左第二間

住宿方面，根據經驗，最理想係住古城入面，因為呢度所有野都係係古城果頭做，住其他位就要日日搭車，無咁方便，住古城可以行行下攰就上去抖下，抖完晚上又出黎行下 當然，住古城入面比出面貴，但未去到威尼斯、Amsterdam咁誇張，所以覺得都住得過。

至於我地既住宿體驗，首先，第一間係 Apartments Majkovica（馬克維卡公寓）千其唔好住！我唔知點解會揀左，剩係記得見到地圖上面，間酒店出面有個巴士站又有沙灘，無咩深究就覺得應該方便就book左。點知，原來要行好多樓梯先到，唔係特別近大車站，又唔近古城，出面果D灘都無乜特別（加上玩到呢站，已經去夠沙灘了）其實呢d都小兒科，戲玉在後 。
佢而家得5.8分，但我訂果時應該無咁低，否則應該唔會揀 但都想記下有幾伏。

D相睇落幾舒服的 但住落係最唔舒服

到左後，爬左好長既樓梯終於到門口，我地禁鐘，跟住，有個大大舊、咬緊支煙、成身男人除既佬睇落未ready好既款，慢慢行出黎開門接我地，果下已經心諗，咁古怪 之後佢話，佢裝修整緊間屋（個廁所廚房），之前唔記得左今日有客，所以無同cleaner講，但佢呢幾日放假，所以而家間屋未ready，但係咁話唔緊要，佢會搞完同clean埋，我地玩完返黎就'everything'll be ok'，講左幾次呢句。講完一輪，咁我地就放低行李，係咁依行個圈望下間屋。佢有一條走廊，兩個廁所，一個廚房，兩間房，應該係shared apartment黎，但因為得我地兩個客，變相成間都我地既 。

其實屋主本人係幾nice，又比凍可樂我地飲又keep住係咁講下野咁。我地行一圈時，間房見到未鋪床，廁所一個就整緊，好多工具放係度，用唔到；另一間就似整到尾聲，只係地面好多裝飾完既沙石呀咁 。至於廚房，入面張食飯枱反轉左放左堆唔知咩機呀工具咁，成間屋都有灰塵feel，我地相信返到黎會唔同曬啦。

點知，晚上返到黎 ，係，廚房張枱整返正常位置，d工具就係咁依收埋左，但都係四圍灰塵咁 ；最大問題係兩個廁所個地面d沙石仲係度 ！！無清走！！shower地面又黑灰又沙石溝d地面既水積咁 ，勁嘔心，廁所面又有層灰呀石粒，臭臭地，總之慘過去公廁/shared bathroom。我唔知有無記錯，可能洗完水缸定乜，水喉d水出黎都黃黃地咁 ，總之我剩係去個廁所已經想死，唔洗講沖涼，果晚我係唯一一次係歐洲無沖涼既一晚，嘔心到唔知點沖，直頭覺得沖完會烏糟過唔沖！不過！我地要係度住兩晚！！點算！！

網上圖片，佢本身已經好窄，想像入面仲要好多石仔沙粒黑黑地
圖中果個soap，我果日都仲見到！！邊有人用？！

返到房，雖然床係鋪好，但諗起係咁lae fea既屋主佬親自鋪，加埋頭先所見到既，就覺得硬係唔係好乾淨咁，成晚都坐立不安咁。 特別諗起聽日要係度刷牙洗面沖涼 因為太伏，同埋呢兩晚係我地最後兩晚一齊歐洲trip，唔想住得咁唔舒服，破壞整體感覺同回憶（開頭同結尾好重要 ），於是當晚我地就上網搵酒店聽日搬 ！

搵酒店，因為有1晚hotel reward未用 今次就搵古城入面既，平既都唔多，最後我地揀左間六、七百蚊既，再用hotels reward果3xx抵返，即係變左一晚3百幾蚊，每人比多百幾蚊就可以住返好D 即刻覺得人生有返希望 諗起聽日可以沖個靚涼訓個靚覺就好感動

至於呢間野，我地未比房錢，但會聽日一早就比曬兩晚錢之後搬 豪比佢 （諗過覺得有D太易放過佢，都唔值得比錢 ）

第二日住既，我地覺得舒服得多 有廳、有房、有私人bathroom，重點係乾淨 （雖然見到有幾隻螞蟻 ） 接我地既屋主呀伯都非常慈祥
密涅瓦公寓 (Apartments Minerva)

位置方面，係正old town入面，基本上無得彈架啦 都係要上樓梯，但成個old town都梯，無乜野 仲有無之前果間行咁高
總之，係由地獄上返人間或者天堂既感覺！

見到香檳色已經覺得好舒服

最重要既浴室廁所

廳，正正常常，一入黎有得坐下抖下
搬屋之後就開心出發

齊齊自爆

間Apartments Majkovica都要成千蚊晚
6月仲要冇房

係喎 我果時好似無咁貴，都係每人唔洗220一晚 今年搞乜

好似追極光咁，唔知留幾耐好，又驚睇唔成

我之前想去Hvar blue cave，最後因為佢除左對當時就黎洗曬錢既我地黎講勁貴，仲有好似話有一半機會去唔成，所以無去 最後係 split果幾日都天氣差 不過諗返都覺得有機會又想去就應該去

等埋你個dubrovnik 半個月後去
但有日星期日黎 原本諗住玩水上活動 而家驚無得玩 轉頭search下先 無得玩既話就gg個個星期日

有冇巴絲係ghent 可以過嚟陪我吹下水

有人發現左你未 我記得post1有人同你相認左
Btw冰島係比較嚴sosad 但你下個去其他應該無事既...我諗

利申我係巴
布魯塞爾exchange緊 溫書中

去到幾時 我十幾日後會去Brussels玩下 有機會可以撞下

屌 我地個名
btw 聽日去amsterdam

我廿一號就同中學朋友睇coldplay 再帶佢周圍玩
考試就考到17

你地兩個應該相遇
Btw我4/6 打算訓ams機場
打從exchange歐遊多左
開始唔驚唔沖涼既感覺 諗住訓番晚機場慳錢

係香港出發去Amsterdam
絲留幾多日

黎緊去荷蘭exchange 9月頭開sem 打算8月中去 絲打有冇建議襯日照長去咩地方先

我諗睇下呢年6月天氣點再決定下年幾時去

太天真喇，我係巴
留4日

好想快d出發

之後有多個frd話追追下post見到我
因為我同舊登同名
唉算數啦 我諗緊係咪因爲manchester個恐襲所以嚴左

唔訓覺我會好炆
勁憎無覺訓無涼沖

話說發現好幾個frd grad trip都係去ams
其次先英法

係咪機票平

same，唔訓床起身感覺被完打一身咁，周身痛

去住宿貴既地方先，唔洗住咁耐又夠玩 瑞士 、法國、意大利（唔算好貴，但貴過general 少少）

星期日應該ok掛 遊客玩意 （唔肯定）btw沙巴終於玩左獨木舟，原來好安全 dub玩應該好正，咁靚

應該係
Qatar真係平到痴q左線

終於追完Post
留名

希望唔好落雨

係，下年要去

揀完相，聽日打同出

留明
係挪威exchange sem已完歐遊中

其實連登改唔改到名？無研究
正路既...其實月尾我會帶一個女中同遊法國 都小小驚

有冇人而家係Amsterdam

我試過幾次訓得幾粒鐘就要趕車既生活 已經無咩難題難到我 （除非唔見passport)
我覺得唔沖一兩日其實無咩野 但第三日就會出事

意大利真心好正 記得一日一杯gelato

夾到時間可以飲杯野

岩岩到步去緊hostel, 自己一個， 隨時ok

不如而家

我都岩岩到埗呀Ching 搭緊巴士

買左機票馬德里入華沙走 獨遊兩個月
有冇巴絲同路啊 西歐好淆

好撚貴
去過洗得最多錢既地方係挪威

試過連續兩晚夜車 真係慘過食屎
無覺訓我又ok 因為太攰個陣點都訓得著
但無涼沖真係慘過食屎 一晚無沖係極限

西歐先唔淆喎
So far最恐怖我覺得係德國
利申意希西法都未去

德國淨係去過munich，感覺好安全
入夜自己行返去都ok，可能我好彩

其實又唔係話恐怖既
但周街d人個樣都睇到我好不安 仲要成日拎住支酒周街飲
去過hamburg berlin

呀 hamburg個紅燈區都幾恐怖
其實諗諗下最恐怖係d唔撚驚人既雀

去緊邊度玩

d雀點樣

If you can't them, join them!
加入一齊拎住枝酒
係munich嗰5日真係晚晚飲

樓主我都想問下我既行程

Day
1-3 Venice
4-5 Zagreb
6-9 Czech
10-13 munich

咁樣既話你點睇
利申唔想chur淨係想hea遊同9fing

有晚去左間超旺既啤酒館食晚飯，本新唔知啤酒館黎，勁熱鬧，講野完全聽唔到 氣氛好好，雖然我地一杯都無飲

去zagreb有無原因架 搭飛機？因為去玩就無野好睇同玩
d時間好鬆動 有d驚你悶親
交通搵左未，好似有d跳脫

衝埋人度
成撚日低飛
成世人未中過雀屎 係歐洲已經中左兩次
個frd個次行行下從天連跌幾篤屎落佢件衫 笑死我

我呢幾個月無飲過半滴酒

有冇人而家係Rome
岩岩到步，準備鳩行

16湖😂 係威尼斯搭過夜巴士去
交通我諗應該係巴士多

因為想hea多麻
Prague少一日比多一日munich?

樓主我想問德國最主要交通係唔係搭DB？
我想由法蘭克福去科隆，DB又要我打哂時間幾時上車咁但我六點半先落機，打算直接就去科隆火車站。我怕book完個時間等太耐或者趕唔切

中雀屎 落雨咁 我竟然無中

原來有人同我地一樣去到都唔飲

歐洲果種hea可能變左摺係酒店上網 悶起黎真係會發霉

我覺得czech同munich各自都多左日，不過都睇你去邊，你會玩咩

氣氛真係唔錯, 飲到咁上下就會同當地人/遊客吹水

【遊記】DAY 17 Dubrovnik, Croatia 克羅地亞 比想像中更正既 杜布羅夫尼克（上）

Dubrovnik真係好靚 但呢張相唔係呢日影，係Day 18影既

Dubrovnik係克羅地亞既南方未端，同其他城市距離特別遠。佢有個古稱，叫拉古薩，而叫Dubrovnik，原來係因為當時城外一個名為Dubrons既部落為逃避外族既攻擊，去到呢個古城，向當時既拉古薩共和國尋求庇護，最後被安置在城邊緣的安置區內，於是族人後稱呢度做Dubrovnik，根據網上資料，呢個共和國最後被奧地利滅左 。

古城黎講，呢個絕對不能錯過——相當完整既大城牆，內部結構規律，依山畔海，仲要係極度湛藍既海 ，入到去，好有時光倒流既感覺——你唔會見到D好先進既野忽然出現，破壞景致。一個連車都唔多架既古城，一路行都想比返D古城風格既配樂佢 。

係果間好伏既Apartment放低行李後，我地就搭車去古城。 Dubrovnik既巴士係上車比錢買飛，要比啱啱好既車資，佢可能會唔找錢。 次次都要好緊要張自己有無足夠既散紙

到達古城時，已經五點幾，天陰陰。

比起其他古城，佢入城既通道感覺特別D，又上又落，一路行一路好期待，好想知入面係點 （我地事前無睇過相 ）

天氣一般，不過古城氣氛好好，非常熱鬧。

好多人圍觀呢檔鸚鵡檔，可以拎住佢地影相，之後比tips個主人（我地之後都有去玩 ）D鸚鵡好搞笑，之後再講 。

個個係度睇 都幾新奇，去咁多地方剩係見過呢檔鸚鵡

四圍行下，覺得呢個古城好正，

四面被圍牆圍住，入面基本上只有行人路，行得好舒服。

呢度既路都好易認，中間一條大街，左邊係好多排樓梯同地勢一路上升既屋，右邊就係比較平坦既小街小巷。原來呢個大街都有段故：以前呢個城係一分為二——一邊係叫Srđ既山上面建（我估係高果邊），另一邊係石上面建，我估係海邊既岩石，兩者中間只係一片濕地，係12世紀先被填平，演變成而家我地見到既中央大街。

近大路盡頭有幾個小廣場。

好古老

盡頭係D戲院果類，穿過佢地，就係碼頭啦。是日我地無出去睇。

我地行左個圈後，就開始落雨，仲要係大雨！！
於是決定入去戲院睇場戲！

【遊記】DAY 17 Dubrovnik, Croatia 克羅地亞 比想像中更正既 杜布羅夫尼克（下）

我地其中一樣想做既野係係歐洲一齊睇場戲，黎到旅程最尾先check 但都估唔到真係會check到

當時 魔獸：崛起 就快開始做，戲飛只係25Kuna一張（3x hkd左右） ，我地仲買左個（無味既）爆谷 ，就狗衝入去。 呢個戲院似香港既普通戲院，都無咩好講哈哈，但大堂就有個展覽，見到同Dubrovnik/呢度人有關既電影，好似係。

因為無睇過套戲既背景，又全部都怪獸accent既英文，勁難聽 你只會聽到佢用D痰呀咕嚕咕嚕混離既聲係度講野 ，其實都幾難明佢地up緊乜 ，全程都分唔到邊個打邊個 。（D角色亦好醜樣，但又個個一樣樣咁 ）總之睇完都唔知睇左乜 可能我地廢

出返黎後，已經停雨，成個城變左副新境象 ，

古城既夜景好靚啊！今日既雲亦好型。

而家係完全無雨，懷疑所有既雨都係睇戲果陣落曬
真係睇得好

之後我地去左間士多買零食，幫襯過兩次就覺得呢間應該黑店黎 ，因為佢兩次都找錯數，收多左，一同佢講，就睇都無睇張單就補差價。 不過我唔記得名，總之係市多買野小心D

天越黎越黑 無諗過古城既夜景都咁靚

應該已經九點幾，但街上仍然都幾多人，一睇就知個個都遊客黎，十分安全。

晚上，我地食左餐意粉，係一入城行去最右邊果個餐廳，

晚上有band表演，幾好氣氛，D野食亦好味。

見到都好想再食 個cream sauce好似好正
另一個pasta無影，但應該都係Bolognese架啦

仲叫左甜品
呢間野幾多人，我地走既時候，佢仲有人排隊，少有地要排隊既歐洲餐廳 應該都因為呢個鐘意選擇唔多

離開城牆，返去（伏）Apartment

克羅地亞真係好多靚景喎
D當地人友唔友善架??

係
友善 遇親既屋主都nice 買野食時有d又會r下水吹

miss左tim
火車就快d，但唔平，巴士就可能平d但慢，可以比較下再決定
但見火車1粒鐘搞掂又唔錯

我就會寧願等耐d，例如食個lunch/dinner先出發都好，因為d落機時間呀入境果d都話唔埋，我會預留起碼2粒鐘走盞 太趕就唔好，如果book non-flex既票趕唔到就作廢

香港有飲開
但係外國 尤其exchange個陣得自己一個 唔敢亂飲

其他國家我都無乜飲 但去德國唔飲酒好似差D野咁
所以照飲 但唔會比自己醉
適可而止就得啦

大家都好機警

歐盟將於6月15日起 取消境內漫遊費

我覺得自己一個真係唔得 可能我多心
同frd一齊就可以既
不過真係飲少少好

即係係歐洲可以任打電話？
唔係好明漫遊呢d

應該係咁
例如你有張德國電話公司sim card, 你用呢張sim 去eu 其他地方都可以照用而唔洗比漫遊費先上到網.
exchange 撚福音

Czech應該淨係prague同ck
Munich會去羅騰堡 （可能國王湖） 慕尼黑主場 二戰集中營

後日一個人搭火車去巴黎
有單反同電腦
放袋咩住定放gip好
2樣都驚比人搶
搭uber/巴士會唔會安全過地鐵

想問下8月中會到波蘭（首站）、捷克、意大利、瑞士、法國（尾站）應該點plan好？total 38日到

我都想問
歐洲搭uber安唔安全

我都諗住一到步就搭uber
但一個人都有少少驚

我覺得隨身好d 放袋咩住
Gip真係一唔留神比人拎左就gg 剩係放衫個d
隨身既攬住死守

係紅燈區差小小俾人偷野既我表示

我本身都頂唔到無涼沖 但可能慣左掛
趕兩晚夜車真心好攰 我完全明白

我知你講邊間 台灣blog有推介

屌呢個我知 勁嬲
因為我知道呢件事前我去左英國買左佢3台個7gb roaming card
我屌

我係英國搭過三次比利時搭過三次 其實整體都無咩野
可能本身小小偏見見黑人會有小小驚但so far佢地幾nice
遇過一個係做music producer既黑人佢話drake偷左佢首歌所以佢而家唔敢擺上網

同行既女仔frd表示太驚 所以10點前去左
有d好大件既女人周街拉客
Ams個個真係濕濕碎

呢個我絕對同意
我覺得ams d 雞似動物園既獅子老虎多過雞

我其實想知3個張係咪得uk先買得
其他國家完全唔覺有

Hamburg個個勁撚恐怖 可能因為唔係鬧市
中間有d驚 因為d巷仔太靜
夜晚真係會唔敢去

以我所知denmark都有
其他唔知了

我個次同朋友半夜去偷雞影相
點知就係咁俾中東人圍跟住打我荷包
好彩我發現得快同有德國佬幫手追最後先無事

Plan左未？
我28/6會去瑞士, 岩時間可以一齊

我都係六月頭去
Hungary 同 Germany 為主

6/30入瑞士

i see，咁munich日子上3-4日都ok，
係咪天鵝堡唔係羅騰堡
國王湖一定要去

prague 可以兩日
ck頂盡真係一日

你幾時去？我都係10幾日後

電腦
我exchange前後拉gip時就放gip既，我個gip比較爛同7 唔似有貴重野咁
原理上就袋跟身d既，
但日頭應該會唔搶，加上佢拉住gip都跑唔遠

地鐵就因為多人所以易中扒手，扒手黎講佢就易中d，但始終公共交通工具點都安全過uber，因為uber唔安全起黎可以車走你去老lup，但應該唔會既

我波蘭搭過，其他地方好似無搭，無中伏，起碼錢銀上唔會伏，截的士伏d 黑的

Ams d雞好被動，唔憂做

新天鵝堡都會去打漏左
羅騰堡好似好靚咁有d興趣去 不過好似太遠

我應該會有次夜晚11點幾先坐uber返hostel
冇事咖可 ，雖然係巴但咁夜又人生路不熟而我又係路痴所以有d淆

有fd見到係地鐵站有人差d比人搶左袋
所以好驚
又驚比人搶野 搭uber又驚比人車左唔知去邊

依家book定先係唔係一定平過到時買？

睇下到時有無得相見

收左皮,. 以前寫落既遊記死晒圖, 無心機再寫, 入黎等睇算

我諗比著我都會無心機再寫 我剩係有幾張相用nacx upload都死左，已經好躁

唔一定，我買過一次上網買貴過去到禁機，不過係半個鐘既車程，唔算好長

果次係因為我上網買唔到non flex，non flex 10eu 都唔洗，flex 20eu

頂，又miss左，我眼殘

波蘭 （應該陸路）去捷克，因為佢地同其他你想去既國家比較遠
所以要飛去意大利羅馬，玩上去北部，去瑞士，再由西瑞用陸路過法國，或者飛機飛巴黎
都幾多時間 可以玩足意大利（急既話，玩埋南部都得）、瑞士、法國

【BACKPACK攻略】行李篇——必備、不必帶既裝備 （上）

Plan曬所有路線、住宿後，臨出發之前不少得要做既當然係執行李啦！問題黎啦，背囊定拉篋好？要帶幾大個背囊？有咩要帶？有咩可以唔帶？玩個半月行李都唔夠5KG既我希望呢篇幫到大家。

首先，我去旅行一次比一次帶更少野，因為一路去一路覺得去得舒服重要過所有野（包括靚），同埋會發現好多野帶黎都多餘。去到最後幾個trip，我只係用一個Doughnut既返學背囊（下圖）、5KG 都無，就裝曬所有野出發去個幾月旅行喇！所以成日好疑惑點解D人去揹半個人咁大既背囊。

順帶一提，唔好用呢個去旅行，因為雖然佢好睇，但佢無護脊，建議用其他有護脊系列，例如Urban、Woodland，佢地唔太細又唔太大。

拉篋 VS 背囊？

歐遊黎講，我會用背囊。原因講到聽朝都未講完，例如：

- 內陸機handcarry慳唔少行李費，有D巴士直頭你用到巴士行李倉都要收你幾歐
- 歐洲古城磚地凹凸不平，拉篋加倍吃力。
- 落雨拉篋麻煩都算，落雪既真係等於要用手搬篋、抱篋，想像下都覺得好攰。
- 歐洲唔少住宿特別係apartment、airbnb都無𨋢搭，孭背囊行上行落點都好過搬。
- 搭車搭火車可以安心攬住行李，帶篋你要看實佢。
- 歐洲細既火車站、好多地鐵站都無電梯或者𨋢，有都未必方便，通常要兜曬路先到𨋢口，所以上落都唔交便。
- 個人去歐洲唔似去日本，除左磁石都無咩要買，一對鞋走天下，唔洗用到篋。

咩人唔適合用背囊？

- 腰背長期有傷患、一揹重野就痛既人，長期負重呢D活動真係唔建議你做，就算揹都一定要揀個護脊既，感覺會差好遠

- 去歐洲打算行Fashion show，要換N套衫、幾對鞋既人。算啦，你帶篋啦。
- 打算去到瘋狂購物、掃貨既人

帶幾大個背囊？

呢part比較廢話，因人而異，但主要考慮以下呢幾點：

- 季節 + 你會唔會洗衫：
冬天去一般要大D，因為衫可能厚D佔多D位，又頸巾、手套果D，當然冬天唔出汗所以一件頂耐d唔洗都得，可以帶少幾件，咁可以唔洗特登要大好多既袋；
夏天衫薄，但換既頻率高D，勤力洗既帶少D衫，背囊就唔洗咁大，懶得洗要帶多D既就預大D。

- 多唔多大件器材：
有相機呀、幾支鏡既就帶大D，當然都可以掛頸既

- 會唔會玩露營：
無行開山、Camping既習慣，但見呢D人多數好多裝備，就要大d。

【BACKPACK攻略】行李篇——必備、不必帶既裝備 （下）

有咩必帶？

兩季必帶

- 護照 證件：身份證、學生證
- 錢 / 銀行咭 / 信用咭
- 底衫褲：下身呢D咁少布既野其實佔位有限，帶3-5條都得，bra比較佔位，帶一個替換，變態講句：可以一個著幾日。
- 底衫冬天我只會帶一件替換，夏天吊帶底衫就兩件。
- 薄睡衣一套（我唔帶替換，唔會日日洗，如有需要出門口前洗，晚上返黎就乾、著得）
- 一套出街衫替換（我唔介意張張相一樣衫）
- 一條薄連身裙最方便、或者著半截中長裙，剩係換上身衫
- 鬆身d既衫褲可以唔洗洗得咁密
- 襪：冬天我著Merino羊毛襪，佢既技術係可以比你5日唔洗，著一對、帶一對。夏天我成日著涼鞋出去，有需要就帶兩對薄襪，洗都快乾。
- 相機 + SD card、手機
- 以上既充電器（有需要帶埋尿袋）、USB線
- 上到網既 SIM card
- 萬能轉插，越多USB hub 越好
- 耳機 ：最主要用黎聽歌mute左飛機或者巴士喊B既聲。
- 拖鞋 ：防水、輕（夏天12蚊店好多超輕）、出到街既更好，可以住宿時沖涼出入著，我會著住沖，因為覺得外面浴缸都污糟，游水都可以著。
- 出街用既袋仔：唔洗下下出街都倒曬背囊D野出黎，我會有極細個斜揹袋，冬天直頭唔帶，要既野放係褸既袋就算
- 藥品：頭暈、止痛、清腸丸、舒筋貼。
- 沖涼毛巾：細同薄，可以快乾、唔阻位
- 洗面野：hand carry既話要分裝到100ml一支，你帶幾多支都得，但唔可以多過100ml
- 紙巾一兩包（可以買，但廢時啦又輕又唔佔位）
- 女士：M巾（一、兩塊得啦，要既到時先買都得）
- 指甲鉗
- 梳
- 棉花棒

夏天必帶

- 太陽眼鏡
- 非一般既殘眼
- 蚊怕水
- 防曬 ：男女都要，四圍都無瓦遮頭唔似香港，到時膊頭曬到甩曬皮再孭背囊生不如死
- 止痕膏：當蚊怕水無用時…
- 帽：頭頂易曬傷，微雨又用得
- 一對硬皮書封面咁薄既出街涼鞋或拖鞋：輕便、出街唔洗著襪，洗少樣野。
- 泳衣（除非你去非海邊城市）

冬天必帶

- 頸巾、手套，但我會keep住戴係頸、手
- 厚褸：當然著住啦，比多一兩千投資件著一件就夠暖、防雪、防水、防風、著到一世既雪褸，你唔會後悔。仲可以因為夠暖，帶少好多件衫。
（就算落雪，我extra heat tech+面衫+雪褸就夠暖，無雪褸既應該要著5層衫加件普通褸都未夠暖）
- 暖包幾個 （對我黎講）

邊D係成日會帶但其實唔等駛既野？

- 沖涼液、洗頭水、護髮素：如果唔介意用酒店果d ，但有d國家酒店唔提供（唔多既）如果十幾日內都唔會搭飛機，我會去超市買支2in1 Head & Shoulder，係果十幾日用曬佢。
- 訓覺保暖衣物：歐洲既暖氣四圍都有，好正，係室內你只著一層睡衣都唔會凍。
- N支鏡頭：除非你超執著呢方面，我一支廣角鏡+定焦餅鏡就得，影一張就換一次鏡人都癲。
- 腳架：對我黎講太chur，從來唔做，搵D高位墊高佢算。但有d人獨遊會需要既。
- 褲：一條長裙或者褲著住走天下
- N套衫：洗衫吧！ 同埋 apartment hotel有洗衣機，好方便。
- 幾個手袋：我有fd會帶幾個手袋，其實好徙位，皮袋仲好重。
- 化妝品：純粹我唔化妝，咁樣帶少好多野。
- 面膜同N支護膚野：係香港都唔用呢D野既我成日FF去旅行會敷住mask 睇電視、寫遊記。太天真了，試過兩次帶完無用過後，就唔再帶。
- 風筒：絕大部份酒店都有，無就自然風乾
- 電腦：唔好玩啦…公幹咩…
- 遮：冬天我直接著防水既大褸，夏天先帶 但我就唔帶既 戴帽算 要先買 無買過
- 飛機頸枕：慢慢會慣左唔洗用都沉睡到
- 遊記：又係想像得太美好既野黎。帶親都無寫，太攰同無時間寫，搭車、搭飛機時打係手機算。

最後就係：

其實唔洗怕帶少左野，果度D人都要生活，所以你要既野，
果度都會有得以正常價買到既！對自己肩背好D喇！

指甲鉗可以hand carry上機

我咩個廢背囊之後都係係膊頭痴返幾日殺龍巴斯d frd 勁撚痛

我帶過平頭個d 無拎出黎 應該scan唔到 好細支

諗住咩個65L backpack 入面放多個Daypack
同埋有冇萬能轉插推介 最多要幾多個?

我地剃刀，指甲鉗都有帶開，可能係佢覺得係個人用途所以無理

我用開果個係人地送，BRAUN 最左幾年，去邊都帶，
男朋友果個就我地一買既，好似係牛魔王

基本上 for 1 個人用的話，一個有得插3腳又有usb hub既都夠，因為3腳係叉相機電既火牛用，手機可以用usb叉，都夠用，但兩個會更好，可以差埋尿袋
會有d熱，但應該唔會過負苛

兩個係指usb hub兩個

我一直係比利時exchange緊啊 但我完sem大約三日後會飛
22/6 號打後就會玩一個月

其實樓主你知唔知希臘有無方法上番去克羅地亞個頭 琴日溫書悶走去plan左plan發現我kick住左係呢個位

銀聯卡係咪好多地方都唔收
老母話唔洗手續費叫我帶
結果到而家都仲係用唔到

歐洲有d碌卡要pin 但香港根本無呢樣野
銀聯剩係禁過錢 有手續費

我已經玩到好想返香港

除左用意大利做中轉站/ 陸路同捱貴機票，應該真係無 我果時被佢搞左兩晚

妖，信用咭都係，入落機叫我打pin，心諗，pin乜9

想問下Bad Goisern去Hallstatt方唔方便? Hallstatt D房都幾爆 見個邊好似多D住既選擇

另外就係想問下Zagreb Dubrovnik呢D地方有冇銀聯atm
我google search到佢話15年好似開通咗 但又冇乜聽過有人禁到

唔該晒

我無去果頭，但我google見到佢個範圍好大，唔係好肯定巴打講邊個位 ，我會篤果個位，google路線去hallstatt個巴士站，睇下搭幾耐，洗唔洗狂轉車等等。如果講緊 BG車站我見佢要轉程車，搭就最快3x分鐘到都有，都唔係好耐既，雖然我自己就唔係好鐘意係歐洲搭巴士轉車
如果平好多既，感覺都ok，btw 巴打有無睇Obertraun，見佢方便d唔洗轉車

因為我地唔用atm所以無留意 要睇下呢度有無巴打幫到你

克羅地亞既PBZ銀行可以用銀聯攞錢。我係Zagreb巴士站同Rijeka都攞過錢。你可以上佢個網睇下邊到有佢d ATM。
不過我係Zagreb機場唔見有PBZ既ATM，所以我係用5蚊歐羅搭機場巴士出市區。
btw 歐洲好多Euronet ATM，不過佢地個rate唔係咁靚，所以都係係返Local banks d atm到攞錢好d

我有中同已經番左香港
見到佢食燒賣魚蛋
嗚啊

Wtf 其實我係諗住意大利過希臘再上
唉...我再諗諗

照你個期黎睇
我早你幾日返香港
好掛住香港呀屌

其實巴黎冇講到咁危險

唔該晒

太多相啦救唔返, 而家都唔想再寫, 一陣用第二個圖網, 寫完過一排就收皮

Obertraun打手
搭火車走仲方便過hallstatt添

早你半個月
已經玩到好想返歸 洗左好多錢

玩到想返香港既感覺，我好明白

我返到hk見到高樓大廈果下唔知點解好感動

係，我都驚imgur死

我都覺 希臘恐怖好多

因為意大利來往兩國都平，但克希兩個來往就好貴

我係 雅典 飛 santorini 飛 意大利 經venice rovinj 入croatia

一個人去係驚青d
一陣就去好緊張

住邊區巴打

imgur會壓圖所以唔用, 都係貪佢唔會壓
之前改左用i.imag, 希望唔會又死

好驚出arrival hall個下喊
真係去旅行去到好攰了
見曬d識既人應該會衝上去攬返陣

14 15呀
D hostel係晒18區 唔敢住

我表示下定決心番黎番多d工草定錢grad trip玩餐勁

我相信我番到香港都有咁既感覺
但其實望住人地北歐d 信用卡交易發達到咁
真係好羨慕

咁驚 我要單機玩希臘

其實去旅行去到攰真係好奢侈 我地今生都唔知有幾多機會咁樣

我係返屋企 終於食到一啖白飯最滾動

我都想
好想grad前係咁去旅行

D frd上年去完exchange返香港係同我地講話
我邊度都唔想再去
可以既話我想將呢半年cut開幾次去
一次過半年真係好攰 去到唔想去 有時會覺得係宿訓覺好開心

我6月尾去

好想知返到香港我最感動會係乜
我覺得我做每一樣野都會覺得好感動 屋企有穩定水壓同熱水真係

沖完涼訓落自己張床果下

我返到黎成世人第一次聞到自己屋企陣味（唔係一陣除，係人人屋企都有陣各自己味果種味）

我全部縮細張d同劣質d再up，因為太大張load 好耐同食data，唔知up上去有無再壓我，

有冇人而家係amsterdam ,或者過兩日係柏林

我日頭落機，降落緊見到城市景，眼濕濕

正，我final year exchange，所以=gradtrip 無得再黎多劑

debitcard

我成日煮 但有d住家菜香港先有果d料整，真係食返好感動

我去exchange呢段時間屋企大裝修
返到去應該可以嘆世界
好掛住個大冷氣

過兩日柏林走

負擔到既物價 大部分啦講緊
交通極平 同呢度比 又方便

本來以為本年內唔想再去旅行，點知香港呢個地方留得耐又令人想走，七月返到去一個月後買左十月機票去日本

係囉 而家都好想再去歐洲

正到 新屋咁

係，以前覺得係外國生活一定會唔想走，但去完半年覺得，過世黎講，我覺得好似都係香港適合自己多過外國，無可否認

我4號到柏林

其實已經預左7月尾過過macau
同買左8月尾機票去短trip lu

可能住得耐有感情
同始終溝通到好重要
最重要係識既人係曬度

5號朝飛
Btw星期日真係乜7都唔開

哇去邊

係 同埋真係慣左方便 熱鬧

返黎無耐, 撞岩完sem旺季
見人飛我又好想再飛
但望一望戶口, 不了

打遊記

韓國
唉又自爆
Btw同屋企去 好彩唔洗我比

話說我睇你網到個budget文
70k係剩係120日歐遊？
你total去左幾耐
仲有有無overall幾錢

【遊記】DAY 18 Dubrovnik, Croatia 克羅地亞 杜布羅夫尼克 —— 黎到一定要上去行一行既古城牆！！（上）—— 搬屋 + 美食 Otto Taverna

早上，首先我地執好行裝，拎定錢準備上去屋主間屋磅水，之後就搬去住新Apartment 點知…佢唔係屋企，只有佢媽媽係屋。

一個超級好客既屋主啊媽
佢媽媽比較老，亦完全唔識英文，我地一句英文、佢一句克羅地亞文，雞同鴨講 結果我地要手語同寫字（數字）溝通
得出既結論係，佢個仔出左去，應該過一排先返黎，唔知佢想講二十分鐘定兩個鐘定乜 我地想隊D錢比佢呀媽就走，但佢呀媽就唔敢，於是想我地等下，仲邀請埋我地入屋 於是就無啦啦深入當地人既屋企

我地去左佢既露台度坐，佢媽媽非常好客，一黎就問我地想飲咩，我地話水，之後佢拎左支酒出黎 仲要係支好似放左好耐既酒 感覺好似好勁咁 不了 一見到就好驚訝地揮曬手話nonono 但發覺全世界既啊婆都係一樣，你越話唔洗，啊婆就越鐘意隊比你，驚渴親你，克羅地亞既呀婆亦唔例外 我地fing曬手話 nonono，佢就去拎杯，狂： 由於我地空肚，又見D酒好似好勁咁，就當然唔敢飲，但佢都好堅持要比D正野我地試

香港既呀婆鐘意逼人飲水/茶，外國既呀婆就鐘意逼人飲酒 之後佢就倒左D比我地 仲放支野係度比我地添飲 最後有無飲過，我都唔記得

望個樽面，唔知同Dalmatia有無關，一search就彈左Croatian Wine出黎，可能係當地既特色酒，所以佢力推比我地

坐多陣後，因為唔想浪費時間，但我地又好肚餓（已經搵定左一間餐廳，係正下面），於是我地就同個婆婆示意，我地要食野，會放曬D行李係度（比D信心佢），食完再返黎找數 於是，我地就落去食飯

美食 Taverna Otto
今次呢間叫Taverna Otto 既餐廳又係正野黎
佢全Dubrovnik排名第15，位置並唔係古城入面，叫做係近車站果頭，果時揀呢間去係因為佢近我地住既位置，夠方便。

佢可以坐出面或者入面，我地當然揀有冷氣又唔會被蚊針既室內啦
（室外=吸曬外國人D二手煙 ）
以下既相將會好劣 餓到傻左。

個廁所牌幾得意

成個室內位得我地 好似包左場咁 環境好舒服，但真係超餓
首先，我地叫左個ribs （影到好災難）

極！好！味！ 對於極餓既我地黎講，簡直係地獄一野被扯左上天堂 仲有d薯角 仲有果個醬！果個醬！記得好好味！（已經唔記得咩味 ）
詞窮了
另一個我地叫左pasta，係羊肉醬味既闊麵

又係好濃味 同埋好特別，未食過羊肉醬

實際上既味，我已經唔係好記得，但記得果時我地講，呢間餐慶絕對可以列入半年內既試過既頭五位

食完滿足既一餐後，我地就上返去，屋主已經返左黎 於是我地拎返D野，磅水同道別，佢有問點解咁早走，可能因為佢兩個真係幾nice同好人，我地並無講到因為間野，話因為我地轉左plan 而佢又真係照收兩晚 之後我地就出發搬去古城了

今日既古城景——湛湛藍空、雲淡風輕，同琴日既氣息差太遠了

城牆正面

今日天氣

首先，搵左新屋先

係城入面既中高層，都花左D時間搵，上到頂又落返去
因為只有號碼，無好明顯既標記。

搞左一陣，終於成功check in 放低曬野就衝出去玩
行城牆

唔爭在
正啦 好羨慕有得唔洗理錢地去

係啊，我都唔exactly記得去左幾多日旅行，100日以上就一定有，大概咁上下既數，數過一次但唔記得左

我由1月第二個星期飛，去到7月中返香港，歐遊錢7萬左右，其餘生活費未計學費就6萬幾左右（唔排除有d唔小心撥左入旅費果7萬度 ），但我成個exchange既錢未check/計返齊，大概係呢個數

我剩係第一個trip 20日就fing左15000左右 嚴重outbud 所以之後旅行理財得嚴謹好多

其實我都有呢種感覺
係宿煲下劇毒下頹下過一日都係一種生活黎

如果唔係要同中同睇coldplay架話我都諗住6月尾去

熱水 呢個真 同埋我發現歐洲好多地方都好小冷氣 今日考試我個場熱到仆街

呢種味我去完長旅行都會聞到

大家都好掛住香港

咁草錢再同男朋友去啦

好想響d屋頂度跑

係！我成個廢青咁攤足全日 唔知點解d日子勁快過，好快又要出發

想像左忍者既畫面出黎

我之前最長剩係去過兩星期左右，未試過，試到果下覺得超神奇

可惜無假 所以grad trip真係要玩盡

咁要出渣打
入0000

我果張bea有時0000得，有時又唔得，次次撞都好驚撞到被lock card

聽晚可以食個dinner wor

巴打用咩相機？

2個星期都覺得好長
離開左屋企差唔多半終於就快番屋企

canon500D ja

我開左個excel日日計住
Total旅行應該around 90日 係講緊唔係exchange個國家
講緊高過550好多
Btw 13萬

原本想去campnou睇波
但買完機票個d先記得應該去睇下波 咁就miss左

個陣係ams增值ovchip 部機剩係比用卡
之後有個大陸人教用0000
最後同班frd加埋用左4-5張卡 無一張得 逃左票

Sor同frd一齊緊
買左好多餸聽晚要煮曬佢

一日間去split定Dubrovnik好
無乜錢 打算睇下古蹟同景

睇景Dubrovnik > Split 啊

係囉 荷蘭好鐘意乜都得咭，d locker都係，果時我退左咭，用唔到locker btw 好好彩

可能因為你D機票 如果550一日咪可以撐好耐
諗返先知用左咁多 我琴晚初步計過純exhange生活費（荷蘭用）應該只係5700歐或以下

啊痴線，加埋機票，~6500 EU

我舊年辭職，去德國WH喺歐洲玩左385日去過13個國家，洗左25萬港紙
通常慳錢咪去超市買特價野，住勁多人房hostel, 搭ryanair easyjet d廉航，再唔喺搭長途巴士flixbus

巴打係385都係去玩定係有d係stay & work
btw 25萬係扣左WH 人工？

除左住勁多人房hostel 全部都有做 係囉其實玩法都係咁上下

我表示旅行無點慳既情況下...旅行錢都直迫5萬了 （利申去左大約六十日十個國家

我去左emirate stadium入左場睇妓對軌

成件事好chill 我都想咁

bno同特衰 可以你visa完左再stay 3個月 (schengen free visa)

夠膽咪 couch surfing, busking, hitchiking

依家好難揾工， 預左要還返條數
不過喺值得

【遊記】DAY 17 Dubrovnik, Croatia 克羅地亞 一定一定要上既城牆！！！（中）

本來對上城牆無乜期望，因為覺得位置好似唔高，應該無乜特別，點知

上城牆既門票有得買學生票，睇得好嚴下（比起其他地方），因為唔見左學生證既男朋友係其他地方都順利買到學生票，有D地方根本唔睇你學生證就比你買 ，但Dubrovnik呢個就完全唔理 ，剩係認學生證，話知你被人扒左 。比較 touristic既地方可能就比較唔通融。又要講句，扒手真係害人不淺， 扒手死全家 。

學生同全票價錢都差唔少，成人全票要百幾蚊HKD，學生就半價，所以無學生證都幾甘下，都六、七歐架 。但可以話比你聽，全票雖然唔平，但上面既景致（好天）都絕對值呢個價。

買完票後，就行上去了 ，

上去前，建議買水，大大支或者兩支更佳——我地無帶 ，要係上要買貴D既水同橙汁（仲要捱左陣先見到有得買 ），上面真係好快煎乾你個人，會好口渴 。

佢好似有好幾個位都上到去，我地就由城門既左手方上 。
一上到去，已經好正 ，

原來可以近近地咁睇曬屋頂景。

上面好曬，因為今日個天好清，但同時都有D風，所以你都會特別快口乾 。

每行一步就想影一張相！上面望落大街。

全部橙色、高度相近既屋頂 ，我地J左呢個景好耐 。
上面因為好大好長，所以唔會去到邊都係人，要影到靚相都容易。

行行下，我地見到有個呀伯賣緊畫 。

竟然係一個城牆付費區內有人賣幾得意，佢點徵得同意哈哈 。佢完全佔用左呢個範圍，貼曬佢既作品上牆，彷佛一個小型畫廊咁！
對於好鐘意睇同買水彩風景畫既我黎講，當然狗衝啦 。
佢仲要係真係親手畫，而且唔貴——書籤形既就2歐左右，一半A4紙左右就 5歐 6 歐。 你知歐洲好多賣畫既，仲要係print出黎扮工藝品既都賣幾十歐架啦 ，呢個真係唔洗諗，一定買 ！

我地係度逗留左相當耐，因為完全陷入選擇困難 ，張張都正就唔洗講，但張張都有D細節位會唔同，各有各靚，搞到你要取捨一番 。最後，我地每人買左張長型，貪個share特別，

我鐘意呢D帶點隨筆feel既寫生
男友果張而家貼左係佢屋企既白牆上面，遠睇有種錯覺係一個窗，睇到Dubrovnik既景 。嗚哇。我買左呢張，貼左係檯頭既櫃面 。
唔知咁樣一日有幾多生意呢，哈哈。

呀伯呢個位，原來係以前作軍事演練既小廣場黎，和平無憂既今日當然用黎賣工藝品啦

繼續行，高低起伏，繞城而建，睇到既景色真係比想像中多

Srd既山景同出面海同堡既景都好正。

從古城外黎既車路

除左一上去見到既城市景，海邊位都係我最鐘意既。

海天一色。

keep住行都係唔同角度睇呢個城。

【遊記】DAY 17 Dubrovnik, Croatia 克羅地亞 一定一定要上既城牆！！！（中下）

上篇：P.21 #515

我鐘意睇D崖邊既石形

個海好藍、好藍，有時帶點碧綠，有時又湛藍
上面仲有D人玩緊獨木舟 ，想像到咁既天氣玩，一定會被個景搞到J死左 。

有D高位，係同山對恃住。

有D位都有D破爛既遺跡feel，畢竟係個古城牆。

呢度坐係牆邊影下相都幾正，當然要小心D，但我地唔係太adventurous既人，無影果D相，只係ai住黎影下咁。

人像相唔少得啦

間中一路行，見到好近地就係地面，係上面觀察返條街既感覺都幾得意。

有時行行下，會有個counter check票，可能因為呢度入口多，驚人成功鼠入黎。所以千其唔好入左場就一野掉左張票 ，有D位要睇左票先可以通過架 。

四圍都無人，好輕鬆可以影到

其實真係好長好長，如果要行完，大概都要兩粒鐘架。

呢個位可以睇到Dubrovnik既港口，佢係15世紀一個當地工程師—— Paskoje Miličević 設計既，

最大特色係果三個拱門，本來係個兵工廠，如今已經改建成餐慶、戲院。（原來我地係兵工廠度睇左戲 ）

有半潛艇啊

其實行到呢度，我赭已經好攰，好想快D完 不過，只係去到一半多D，但一場黎到，當然要行完佢啦

好彩我地撐埋佢，後面D角度好正

見到D碼頭

凸出黎既Dubrovnik。

呢度應該係接近最高點，睇到城入面行樓梯行到最上既果條路

呢個相信係最最高既位Minceta Fort，唔…我到去到呢度已經去到極點，就黎要爬住行，所以，我地果斷放棄，並無爬上去

我地係呢頭影左好多近乎一樣既相

去到呢度，終於行左一圈，返返起點啦
好感動，可以落去飲橙汁食雪糕了

落返地面 之後我地就係食下飲下，回復下精力先

巴打追極光去北歐嘛

克羅地亞我都玩左2星期， 意大利玩左3星期

克羅地亞周街都好多貓貓

人在ams 幾日了
黎左幾日 怕唔夠錢洗
唔知張citi 信用卡用唔用到
ams 有無平晚餐推介

個張飛仲要一人€22 勁貴
個時係個度禁sos d制 諗住問下點 同佢講我地信用卡無pin用唔到 之後佢開左閘比我地入
最後個晚食左seafood bar

其實550一日 去半年都十萬啦
我而家就過100k
開頭fing得太勁 而家勁慳

我46日9國 36k
我已經覺得我好離譜
香港個幾張機票真係好撚貴呀屌

係時候plan下我個克羅地亞
跟下你先

Trip advisor用平價餐廳個filter
雖然都€9-10

我都係 開頭完全無節制，餐餐入餐廳 12 12 EU 咁飛出去 仲要有d係亂入 唔好味

AMS d餐廳普遍貴，除非走到好遠 平既話我會沙律/burger/fries/kebab解決

精選過

用唔到就可以免費入 好din
高唔高汁

係 唔知點解希臘 克羅地亞特別多

我個陣自己煮
真係有咁耐風流有咁耐折墮
好仆街洗太多

我覺得係個staff get錯 以為我地拍完卡入唔到
最貴個隻生蠔勁好食 係勁甜架

報告返先
頭先nl 試下用張citi 信用卡入5歐去ov 卡係成功既
係櫃檯入 直接按enter 就得 佢會叫你簽個名
amsterdam 係咁揾小食當正餐 之後去超市買罐喜力
btw 九街無咩野行

以為係9-10歐先慘 入到去加個醬汁 加杯野飲
無15歐唔洗出返黎

之前食左呢個薯蓉
幾大個既 €8-9好似

唉我都明
想有機會架話..會去working holiday
但比較想澳洲個頭

其實除開黎講你同我每日洗費差唔多 不過講真香港黎歐洲既機票除非平機票否則多數好貴

頂聽日落rotterdam但家陣仲未執行李

係咪有人係amsterdam 我5號會到

邊到黎？

不過我係amsterdam食左間元氣級數既lunch放題
23歐左右一位
無刺身無拉面無鍋個類
只食壽司
但幾高質
掛住放題架話可以試下

差小小禁錯up左張有我朋友樣張相

好彩之後無查票
好鐘意食歐洲d靚蠔 見親都要j返獲

去到後期已經好似出街咁，朝早執完出門口

荷蘭d放題都幾正，調味唔錯 ，係有d刺身同你計住計住要加錢濕鳩左d
btw好鐘意食元氣 如果係放題版元氣…

Rome 3日可以點玩?
Day1 : Colosseum玩到上Fontana di Trevi
Day2 : Vaticano果頭
仲有咩可以玩

岩岩走

講問絲打有無係意大利用腳架影相？ 會唔會比人搶去？唔該曬！

想請教多次行程 7月去
day 1: Rome 1930落機
day 2: Rome
day 3: Rome
day 4: Rome
day 5: Florence
day 6: Venice
day 7: Venice
day 8: Ljubljana
day 9: Ljubljana
day 10: Rovinj
day 11:
day 12:
day 13:
day 14: Budapest
day 15: Budapest
day 16: Budapest
day 17: Budapest 晏就機走人
會唔會太chur?

另外中間Croatia果頭 有3日剩
唔想太chur有咩可揀, split 同dub好似chur得滯

我無去羅馬 之前有位巴打有去，但呢牌好似無上黎，推下睇下有無巴打幫到手

唔會chur，幾好，split半日搞掂，dub一日半都可以，你個case主要問題都係落到去唔順路上bud，可以search 下dub去bud既機票啱唔啱心水，另外rovinj落split都有機會有點遠

我去邊都唔帶腳架 但我覺得venice 唔會，一街都遊客，五漁村都唔會，florence就山頂都ok，
教堂果邊比較多人，但乜人都有，我就應該唔敢，
羅馬感覺咁做有d risky，但我無去

Ams
Trip advisor搵

有無食物相
已經plan好左返香港落左機要去屌buffet

skyscanner 睇過 千6蚊張機票
落split同dub真係好唔順路咁
rovinj附近仲有冇地方好玩

我落機即係機場譚仔

譚仔我唔太好
Buffet可以乜都有得食

split可以坐船去d島仔行， rovinj附近有個城仔pula, 不過冇咩野睇，或者去十六湖

我人生搭最長途巴士由rovinj落dub, 18個 鐘

五漁村d 山道 泥石路黎，行死你

Slovenia加個piran
Croatia放返zagreb 去16湖點睇

piran pula 等等，應該唔夠3日 有個地方係意大利 邊緣都好靚 Trieste，可以heahea地睇下有無興趣去

去到無行山 我地勁廢

18個鐘

我果時最掛住元氣

piran pula 等等，應該唔夠3日 有個地方係意大利 邊緣都好靚 Trieste，可以heahea地睇下有無興趣去[/quote]
piran trieste呢d又靚又順路
你Rovinj去Ljub果程車好似已經會經Trieste，我果時無去，但搭車經過見到好想落車

炸蝦卷
係歐洲瘦左勁多 返香港食返夠本

岩岩走
係咪有巴絲係柏林？

炙燒黑椒三文魚 今日又去左食

感謝絲打回覆
我掙扎緊 唔該你先

piran trieste呢d又靚又順路
你Rovinj去Ljub果程車好似已經會經Trieste，我果時無去，但搭車經過見到好想落車 [/quote]
我有去Trieste，個陣日日至少一杯Gelato。超級推介Gelateria Marco，佢個nutella味係真係會加一Pat nutella係你杯雪糕上面
不過除左個Miramare Castle，都好似冇咩景點好特別。我都係每日坐係碼頭曬下太陽hea 下咁。

海南雞 茶餐廳 魚肉燒賣
我真係寫左個list 記低返香港要食乜
大學canteen d燒味飯真係覺得this is heaven

我自己就怕重唔帶
我有個fd同男朋友去邊帶腳架影相，就真係會影到心水既相

咁正 我好鐘意食nutella
我見個碼頭覺得好靚，仲有個廣場咁，感覺去個day trip hea下會幾好

回港心切，list都寫埋

ljub-> trieste-> piran-> rovinj咁樣

資料好豐富

倒數45日
返去食返排好西

嗯，個廣場真係幾靚。我留左Trieste三晚。如果唔係hea既話一日or兩日一夜都夠。不過Trieste係冇hostel，搞到我要book d 平酒店

其實我今次落rotterdam既心態同去長洲無分別 又唔係貴 我比利時落去都兩粒鐘就到

利申其實考緊試

我都覺！超好食但佢無刺身就差咁d野咁...
佢間野既壽司同元氣有得揮真心
利申 都算半個吃貨

算啦咁 我聽日先落ams

出得街係呢d 有人認得出部手機唔好踢爆我

我想行山但簡左淡季黎無得行...close左

倒數60日
行行下kinderjilk唔知點解好想食冷面

唔知點解up得一張

想講去哂兩個windmill
我覺得kinderdijk真係靚好多
總之我覺得佢自然過ams個個

送張相先

我睇到曬呀
屌好撚正
我次次食親d all you can eat都伏伏地

我去風車村好撚大風 個天又勁黑

星期日乜7都唔開表示係間cafe hea緊
但就黎7點又要比人趕走

我聽日飛倫敦，但係我fd啱啱好心幫我online check in嗰時入錯我passport no. 我依家唔知點算
上網睇話機場地勤可以幫手改，但係我心都係驚

痴線

果邊真係勁大風 大起黎凍到din

3晚 絲打成個trip 去左幾耐

我兩個都去左 kinderdijk 正好多 ams 果個太多人 好商業化
rotterdam 真係無咩野行 好彩去左kinderdijk
可能今日星期日 好多野都無開 rotterdam 好寧靜好少人

伏 我未試過
你內陸機定香港飛london?
不過連uo呢d公司都可以重要資料typo都比你改一次，應該ok既
都有人話passport no其實廢廢地，因為入閘後機場d人對名多過check no.，名錯大濟d
無事既 最壞情況都係罰你幾百蚊

果時真係應該去 ，預去rotterdam果頭兩日左右，第1日市內，2日去左附近另一個城市海牙 悶到仆街 自己住果度都有趣同靚過佢好多 ，果日仲落大雨

btw我去rotterdam果時幾熱鬧，有d open market啊果d
不過去既原因其實係男朋友去睇波

我成個Trip兩個月，我鍾意Hea住玩，所以通常每個地方都會留三晚到。
我個陣去Trieste之前有去埋Bled+Lake Bohinj。Lju -> Bled (Bohinj+Vintgar Gorge) -> 朝早搭巴士返Lju,中午搭巴士去Trieste。

勁好食啊真心 而且係任食食到飽飽好正
有哂香港食放題既感覺

我去哂兩個都好天 我承認我係夾個好天氣時間先落既

荷蘭今日公假 屌乜撚都無最尾入左去食唐餐

但其實個到先係最自然最似一條風車村 我覺得

巴打係rotterdam?定你都係今日去
利申我係今日去
Btw同你諗法一樣

落大雨去windmill真係好撚無癮

飛燕諾

我試過打錯個frd個名都入得 無事既

不過€23 d frd肯定唔會陪我癲
自己一個就可能會

嘗試緊用緊飯煲打邊爐
第一次好緊張得唔得

其實問心香港食大喜屋都呢個價啦差唔多...

理論上無問題
同莊員係hall試過

佢地成日話我好大洗
有d女仔frd可以完全唔食野咁濟 早餐食個蛋糕仔 等到夜晚再食
同男仔frd一齊就食好撚多餐

算成功既
七月多d frd黎應該可以試多次

我都係今日去
頭先同airbnb 屋主傾左陣 原來今日公假 唔怪得rotterdam 成個死城咁
好彩有去kinderdijk 如果唔係唔知點過

其實女人癲起上黎可以忍到好多餐 自問忍唔到
本身諗住番hostel煮營多但係最後都出左去食成十四歐

你好似好多朋友係外地咁

係啊今日五旬節(google話),聽日都好似公假黎
我屌

Btw巴打你係咪LU 我懷疑我今日同你擦身而過

唔係你聽日都仲係rotterdam?

聽日我朝早睇一睇個個拱型既market就直落ams再出羊角 你呢

去比利時啦我
今日去到拱型market 見到無開
又ams 又羊角 羊角訓一晚？

agger 不過地方好舒服!

成個月係中歐囉已經 去咗法國 宜家係德國

去我地頭留幾耐啊你
唔係啊我係諗住即日來回
無緣同巴打食野tim
Btw岩岩同hostel既人傾計佢地話聽日都係公假
我心諗

我表示打算完sem最尾一個國家擺挪威

2日 比利時
羊角村記得租船

勁誇
我又真係on99咁陪佢地癲
去個exchange去到減肥咁

都係個幾個
莊員
仲有d係中同grad trip 夾岩時間就見下
Summer exchange有兩三個可以食餐飯

個排去好撚凍
Bergen個火車站勁up dup

聽日德國都公假
好似唔知咩whitz day 聽唔到個發音

洗撚曬d錢
我最後係德國留一個禮拜

個次去曬撚到仆街 30度
同班frd諗 咁撚熱仲要落去曬住坐半粒鐘 咪變乾屍
但其實係地面行都係咁撚熱
最後行左

一定
聽日好天
後日落雨
我點都衝上去
大不了唔食野

我本身去exchange想減小小架..
利申肥仔

Btw你留多三曰架話我地就有機會見下 可惜

正 我都係有時夾到時間就飛去搵佢地咁樣
咁樣見朋友我相信日後都幾難

我幾睇好挪威 佢俾太多假象我

聽聞成個歐洲都係其實

我都係會留比利時一星期先走
可能行下唔會有人行既地方探下險

我見羊角村好似唔錯所以荷蘭boat trip留左俾佢
聽日12-18 溫度ok

我支腳架hand carry唔到上機 又唔想特登比錢寄倉
所以放棄拎腳架去旅行

我都肥
4月尾磅左次 輕左5kg同香港比
返香港前應該total輕到起碼8kg
之前exchange個陣一日兩餐 11am同6pm咁

想齊莊gradtrip 雖然難過登天
一齊去旅行真係frd左好多
Btw最誇既係香港約極都約唔到既frd係呢度勁易約

貴到癲
我去個排天氣幾差 天氣好應該幾靚既但

我應該係咁買野
Primark掃返堆野先
Outlet

Wtf真唔真 我無磅啊我hall,所以真心唔知輕定瘦左
但我食野好唔定時 十一點食dinner都試過
最正既係我flatmate唔mind(佢同我同類人 ）

我自己都唔知齊唔齊到莊trip lol 但隨心啦
正常啦 呢邊除非好yo得識到好多外國人又瘋狂同non local去旅行否則都無野做架啦

我其實本身想睇埋永晝但相機壞左意慾低左

比利時人表示買小左人手信就朱古力解決 快靚正

我上網睇trieste好似半日都搞得掂咁
加個16湖係rovinj後面

我有兩個flatmate 極少時間會食飯個時見到
通常8點前一定食完返左房

冰島算睇左 真係唔識天黑

我個陣係比利時買左好多
有盒驚溶就食左
仲有盒餅同朱古力棒
如果返香港前去就可以買到好多了

香港飛呀
岩岩打去阿聯酋佢都話去到機場改就得
驚左一晚

之前試過 d水會熱但唔滾

無錯，佢想順便睇下古治，點知佢果日停賽

btw果度d放題初頭唔識玩，又分輪又每次5樣咁
我有次食曬咁多輪（5輪）未夠飽，但佢已經收左張紙

哇，克羅地亞果d都3晚？

成唔成功，我個女仔fd瘦左幾個圈

倫敦5日兌住300鎊先夠唔夠用?唔連住宿唔多買野

另外25日德捷匈克奧 1700歐又夠唔夠(唔連國與國交通&住宿)

係呀，我除左Split同Rijeka訓兩晚。Dub就訓兩晚，第三晚夜巴上Zagreb。我唔中意日日都趕路咁樣

完全無醒起呢個問題，上次去沙巴差d帶左 最後又係廢時拎 好彩

齊莊去到長洲已經好神奇了 歐洲……

係，我都同個莊員熟左好多

點壞法

都ok，如果車程果d你ok既其實無問題，因為你有時間

我每地一晚左右（留一日半）已經覺得好hea唔趕（仲有時鄧波鐘鄧到悶） 不過如果可以係酒店hea都唔錯，最怕check out後無訂去

唔遠住宿，都幾鬆動，對我黎講 不過我剩係去利物浦，london消費應該高d，再加埋佢有d貴餐廳要check咁

中歐方面，夠硬 你個budget我連埋住宿交通都有找

唔係廉航既話真係完全唔洗驚啦

其實venice去左ljub再落rovinj之後去返zagreb好d
定係venice落左rovinj再上返去ljub之後zagreb好D
btw有冇巴絲去過rome 仲未決定到3定2日
Qatar仲要搞單咁既野

我果時係後者，但我諗兩個分別唔大

因為我同我同校一齊去既女仔搵左間airbnb長租...我地會輪流煮飯所以我地呢段時間都係一齊食飯多
雖然食完都會各自番房

我去瑞士都買左唔小
我番老家一定會係咁掃朱古力

應該飯煲問題？
因為個時我地烚到丸個類

個間野唔係架啵 佢用機點...可以食勁多輪 我係歐洲好小出街食會有好飽既感覺
嗚啊講講下我聽日好想番去食

我目測自己既大肚腩仍在

快門壞左..影唔到相...

Qatar單野對你飛rome有影響？點解

咁樣點睇
day 1: Rome 1930落機
day 2: Rome
day 3: Rome
day 4: Rome
day 5: Florence
day 6: Venice
day 7: Venice
day 8: Ljubljana
day 9: Ljubljana
day 10: Bohinj or Bled
day 11: Piran
day 12: Rovinj
day 13: Plitvice
day 14: Budapest
day 15: Budapest
day 16: Budapest
day 17: Budapest 晏就機走人

冇 純粹當地政局問題驚驚地 一陣開片

Ff近泰台日呢d
齊人真係無架啦 但ff下

食左粉絲 餃子

係ams group ticket個group搵唔到去羊角村既post既？ 任何ams去steenwijk/gienthoorn都見唔到

ljub果兩日有咩做既？

試下自己開問，就會有人跟機

陰公 我好耐之前試過快門壞，個快門鏡kick住左唔識落返底，要整走支鏡手動tick返佢落黎 不過好彩唔係exchange果時

你呢個抵玩

zagreb冇野睇， 喺有個失戀博物館， 多數人喺順路去

用黎住左晚當中轉站 無睇過野

應該去兩個cave
定一個都夠

本身想exchange完after trip拎支腳架去Budapest影夜景 但因為成個trip基本上都飛機transit 所以拎腳架嘅話就要每程機都要俾錢寄 最後決定放棄Budapest 將來有機會先去

去到當地買支可能仲平

十六湖起碼行1日，你睇吓搭車要幾耐

我記得好似要轉1次

好似完全無人行呢條路咁 去羊角村一定係搵steenwijk？定有幾多站多人買既都經

好似冇車由rovinj直去plitvice lake
點搞好呀頂

我去一個夠喉 不過有時間去下無坊

我果時日日都好多group，不過我懶得慢慢scroll，所以我直接開post，就好多人+1，果個方向應該無咩其他站會有人去

Postojna定skocjan好

可以睇下 有講 Škocjan Caves VS Postojna Cave

有無人因為歐洲嘅接二連三嘅恐襲有諗過呢排唔去住

利申：已經book好哂所有野 7月頭去

絲打去邊頭？暫時好似主要都係英德法果頭 但我可以既話都係會照去

我去德國意大利啊
雖然係擔心 但gradtrip 應該都會去
除非呢個月有咩大事再發生 touchwood

好似visit both好啲
去哂兩個cave再加一日bohinj應該夠玩

我7月頭都係italy

可以係Karlovac轉車，咁就唔洗特登返Zagreb

rovinj->karlovac->plitvice stay->zagreb->budapest 應該ok呀可

有冇巴絲有搭過blablacar跨城市？伏唔伏
我七月有一日要由法國nice 去lyon, 睇火車太貴，巴士唔就腳 ，goeuro 個suggestion 就叫我book blablacar
不過唔知俾唔俾帶gip 個司機仲未答我

英國真喺唔好去住

2個都去過， 1個唔俾影相好似行山甘，另一個坐山洞火車，好touristic, 另外呢個近果個山洞城堡，冇車報local tour去

揾個你果日有車咪得， 有試過好好傾，亦都有全程唔出聲

月中去倫敦 好不安

想問下Trenitalia既Youth discount(26歲以下適用) 外國人可唔可以用

【遊記】DAY 17 Dubrovnik, Croatia 克羅地亞 漫遊玩雀記（下一）

上篇：城牆遊記 P.21 #515-#516

行完城牆，我地想搵個位坐下，但又唔想入餐廳，於是同D鬼佬一齊坐樓梯hea

好似圖右果D
有趣，係歐洲咁樣好普遍，睇落"chill "，係亞洲地區就睇落好強國

叉足電，出發

之前講過我地有去玩鸚鵡

綠色呢隻痴痴地線 惡到癲，成日聊交打
因為話說鸚鵡鐘意扮人講野，我就扮佢叫d聲"呀"下佢睇佢跟唔跟啦，點知：

前面兩句ah係我扮既，之後佢一野超大聲，嚇到我即刻cut
呢隻野勁惡，佢之後跳左去前面果支野度，另一隻係後面成日啄佢條尾（好膠 ），之後佢狂大叫凶佢

仲有呢條片，

後面個鬼佬果隻同另一隻又無啦啦互凶，嚇死佢

其實本新我地只係想去睇，不過果個人就放左隻雀落我手度
聽落好似手繩黨 ，但佢就係隨意收tips既，你玩完鐘意放低幾錢都得，唔放佢都似乎唔會話你，所以都玩得過 唔洗太驚。

又幾得意，所以就照玩啦
佢狂啄我希臘買既手鍊，勁驚佢啄斷
個主人會主動拎你部相機，係咁用你相機幫你影相，

仲幫我地影合照

同我襯衫

男朋友果隻好可愛，白色的
d雀幾過癮，加上佢又影左唔少相，所以我地最後都有比幾十蚊tips
其實好free，多數都10蚊紙20蚊紙，都有人比硬幣，
玩下影下相無妨

【遊記】DAY 17 & 18 Dubrovnik, Croatia 克羅地亞 零食、晚餐、甜品、午餐（下）

上篇：樓上

玩完雀後，我地就搵野食 有間fries幾正，路過被吸引入去
"Tutto Bene" Fast Food - Old City

食物包裝、餐具D design幾方便，網上圖片：

我地仲係度撞到同U、我同過course（但之前無講過野）既人 佢同佢女朋友一齊，可能因為幾個course都同班，我地都認得大家 所以一見到大家都hold住左覺得好熟口面咁 就笑下打個招呼 點知之後仲咁啱同枱食野，於是就吹起水上黎 我地四個本新係香港無交雜既人，竟然黎到Dubrovnik就自自然然傾起計上黎，感覺好特別 我地講下大家去左邊啊，玩左咩啊咁，原來佢地買左Dubrovnik card，頭先玩左獨木舟，似乎好正，btw唔怪得佢黑左N倍

食完我地就繼續出發 佢地話可以去下出面個堡睇下，於是無野做既我地就去左了

吹下海風咁，因為又行過城牆又盛，無入去、上去既意慾，
hea左陣我地就返去係古城入面既Apartment 抖下

由於無野做，我地買左係呢頭D報紙檔成日見到既數獨黎玩 成晚我地就係度鬥快完成 到餓既時候就出去食野 今晚我地食日本野，因為突然又好想食壽司 。

Oyster & Sushi Bar Bota
#9
[url]
[/url]
全鎮第九，見D相咁吸引，好似我地之前係波蘭食既超級無敵極度好味既fusion sushi, Sushi Zushi () 既壽司咁，加上又係今個trip 最後一晚既晚餐，於是呢間望落貴貴地都去啦
手機求其影，影到好7
剩係影左呢碟，總之就叫左堆好多種魚、醬料加埋既卷物

都幾好味，不過因為sushizushi太神級，呢個無果個咁癲，但都係好味既

另外，話說我地買左包朱古力，但融到痴線

再再再之後，又係因為最後一晚，唔想咁快完 ，所以我地就搵下甜品食
[bDolce Vita[/b]
#1 甜品
好近我地住果度 超超超大份既waffle & pancake 一份有幾塊，之後我同男友仲要叫左每人一份，飽到癲
當然食唔曬

不過真係幾抵玩！ 我地坐係出面既位，係度一路鬥數獨一路食pancake & waffle 再慢慢上返去訓覺

舒舒服服咁訓左晚後，我地就要Check out，準備離開啦

首先 我地book左間共乘車我地去機場
呢D book airport shuttle既店隨處可見，印象中唔貴，每人廿幾三十蚊，係古城門口集合，一車五、六人左右，送到你去機場 夠曬方便。我地都無特別揀邊間，見到就入，仲放左行李係果度 （記得個staff幾靚女 ）

接住，就食午餐 今次我地要食墨汁飯
Dalmatino Dubrovnik
#38

究竟影緊乜鬼
我真係唔知點解會咁，一用部垃圾小米就影D咁既相
之後成排牙黑曬，影左好多蛀牙樣衰相

最後，紀念品環節
今次呢個好工藝feel，幾特別

當然唔少得古城島瞰圖

再（夾硬） hea多陣，食多幾杯雪糕，洗曬D kuna佢，
我地就搭shuttle去機場了
個司機好nice，全程都同同車既美國妹吹水，仲狂講笑，佢地勁吹得 沿途既景色仲好靚，係半山睇到old town

雖然唔捨得，但其實都好盡興

一日一景點，實夠

一於去哂兩個
Bohinj好似好靚

男朋友好似搭過Maastricht -> Koln ，好似長途uber咁，無咩特別
depends on架車有無位 所以都係要等佢覆

剩返果個問題就係plitvice夠唔夠玩
Day 13朝早Rovinj->Plitvice應該都用好多時間

會幾點到 16湖？比我會寧願去少個洞，前一晚到16湖果邊，之後第二朝係16湖睇景咁樣。

2揀1我應該揀skocjan
其實諗諗下可以Rome到cut一日 Day4冇頭緒
梵蒂岡果邊1日 鬥獸場果邊1日唔知得唔得

據我印象，我果時youth買火車飛係意大利好似無平到定直頭去到pay果時無得揀，得child & adult，所謂youth都係adult黎，d人話剩係rail pass/rail cards果d先有youth，又話買張youth card後，先有reduced fare ，唔知有無變啦不過

嗚呀 Dubrovnik好正呀

下次下次

比利時有咩必食 食左淡菜 鬆餅

Amadeus任食豬肋骨 好掋食 我推介左每個去belgium既frd

Btw bcn好正

16湖果度好荒郊， 得1間餐廳，有間超市

薯仔青口

bcn咩黎？巴塞？

都冇咩所謂既 反正都係一晚
最緊要唔太chur

我去十六湖個陣係住係Korenica既一間hostel。比35kn佢就會接送你(十六湖<->hostel)不過佢fix左時間，朝早8點定9點去,4點半返。如果唔想住十六湖d酒店可以考慮下

Yes
好安全我覺得
見到有個港女影相擺d post好好笑 影個d動圖係度搖個身 同條仔講話我搖左好耐啦

係囉，我都覺果頭其實好多人好旺，所以唔會好危險咁 我果時飛機delay，一兩點到馬德里市中心，勁熱鬧 仲有野食買tim

搞咁耐都未成功 影果個都好慘

凌晨一兩點

咩名

黎緊幾日開意大利北部

過兩日就返hk,好多1,2cent 點解決

歐元

我係機場果d捐錢位捐曬

今晚去食先

巴黎好似又有野發生

點解第一次出發歐洲前咁多野發生

唔好埋警察身， 頭號target

Falling Lakes

有冇諗住去邊?

食物勁正
D包又平又好味
Burger king見過最平係呢度
對窮撚
仲要比我係街見到間港式甜品舖 太屈機

我果陣出到Eu 學生證就得，可能會問你睇passport

前幾日先去完
之前London又係 一走就出事

又唔驚得咁多既 個人覺得單野雖然大但佢地唔會搞到打沉國際客機既

其實搞一次莊聚都好食腦
不過其實本身圍內玩得既搞旅行未嘗不何既

其實應該係問有無人去 Amsterdam airport to Groningen, 成功機率大d
利申我其實見到但搶唔切

點手動tick番佢落黎？ 但我走去問denmark維修中心佢同我講快門好似直頭唔用得...唉唔知點解

你試下搵groningen(荷蘭東北既一個小city

其實直接開post既前題係有european bank account

Plan緊完sem 7月頭都經經意大利

我有中同直頭出事前既幾粒鐘係borough market食完野

其實比利時brussels有間waffle factory既物體好似有鹹waffle食
但我到而家都未食過

Amadeus係幾抵食既不過我發現其實都有幾間其他食ribs既鋪頭都係sell all you can eat 如果touchwood呢間無位可以試下入去食其他鋪頭食

利申：遲下有朋友黎比利時搵我我又帶佢食...第五次食有小小想嘔

呀btw仲有手工啤可以試下飲

Wtf

唉終於要番比利時溫書
最後我第二日去完hague既international court of justice上唔到羊角村咁遠放棄左
去左喜力個到
買左兩支刻左名既酒...跟住再買多支個時佢無啦啦同我講就收工所以送俾我
又送左個太陽眼鏡加多個開酒器俾我 個時飲完酒紅紅地我以為自己醉左

唉
希望完哂所有trip番黎執野時有時間架話
落多次荷蘭 雖然真係好癲我如果又落就係一年內落三次荷蘭

食左la 都幾多位 幾好食

有無人知巴黎交通點先平
黎緊去5日

館黎講，我果時剩係入左凡宮同羅浮宮，我係EU學生所以免費，其他館我唔清楚係咪一樣，再加上英國呢d脫左歐既國家… 剩係知幾年前有人情況同你一樣但免費入到，而家就唔知
不過好似佢地有d係 youth就免費，呢d應該要逐個館睇rules

食物對我黎講真係完全係驚喜，d food market一路行食唔停
我果時去馬傳里，M記 4.5歐有個餐送新地再送新地筒，又係勁抵玩
又有得解思鄉愁

所以話 撞到正既唯有認命

搞一次香港莊聚已經好食腦
利申 未做過搞手

點解今年難搞咁多咁 我上年多數一日內deal

佢壞法係影一張相快門落一半未落曬，所以我mung走支鏡，用手小心幫佢推返原位，有時會咁，所以影幾張就要整一整 果時已經覺得好煩 唔用得就再慘d 咁巴打而家用咩影相？

做join group 買過果個都係起碼要有fd/自己有eur bank acc先過到數 開post問唔一定要開group整 我問 Any group to Steenwijk 後，成堆人加1，有d人貼 有位既group link, 無gp既話，夠數+1完，總有人會開group做leader ，唔洗自己整

咁多野送 刻左名，巴打會唔會帶埋返hk，聽落好重

咁近ok la 我都半年入N次 belgium

巴黎市內交通本身唔貴，地鐵都係1.8左右一程，我地一次過買十張（實用得著），就每張平d，變1.4左右，唔省得幾多，但都叫省左，因為本地個交通唔貴，比起荷蘭

荷蘭真係好貴
咁我五日都用到10張既

其實試過圍內5丁友去
人少少其實ok 好多個就到時間都應該會去 好希望有

第五次
最正係焗薯都有得refill 有菜食係好幸福既事

旅行有呢d好既經歷真係

真係周街都有亞洲野
仲要勁平
我決定剩返幾日都食好d 無理由去到意大利先餐餐出去食意粉pizza掛

Ivp好神
班活躍份子去曬exchange 香港佢約食飯無乜人應勁心up

終於睇晒, 好掛住克羅地亞呀
無上山真係有D可惜

西班牙 意大利呢d美食國洗多d係食度好啊 要check曬佢地d出名食物

無錯 ，我地搭車經過半山望落去覺得好靚，如果係你cable car上去果度應該

好似得佢同比利時夠膽3.5 EU cash一程
係啊，我同男友市內3日都買左兩次10張

5個人都幾勁，我果時連埋我3個約到已經覺得好好 果次係去比利時（已經去過+知道會再同家姐去），好彩無因為去過而唔去，因為覺得去完fd左好多好開心

不過佢CABLE CAR好似話成日大風唔開, 我識有同事去左3日, 3日都話大風CLOSE左

搵左墨魚汁麵
同gelato

走左之後你會知邊個真係frd
香港個d仲會私chat個d真係好好 尤其一開頭勁思鄉個d陣有佢地陪
真係唔係個個都keep到

下星期split zadar dubrovnik各兩日

唔STAY HVAR呀?

嚴格黎請係兩日dubro
然後第二朝落split 食d野又要去搭車落zadar
Zadar stay一日
下一日上返split 係度留日半 因為入埋hvar好似太chur 所以無放 或者到時睇下one day trip得唔得
要就返走個班機係split

好慘 ，如果plan左要去但去到無得去好sad

我係五漁村亂入食左個好一般既墨魚汁麵 殺你呀都好味過佢 記住搵間出名呢味菜好味既黎入
我各種pasta同意大利飯都列入必試 list 仲有甜品

西班牙狂食paella, ham , 各種tapas

我去到外國好似同屋企個 wtsapp group吹水多

佛羅倫絲留幾多日夠？

食緊中式野
宮保雞丁

屋企開頭勁密 老母搵我唔到半個鐘已經勁驚

佢衰在巴士/電車/地鐵 全部唔link, 轉搭其他就要用多張飛

我都好想再去荷蘭

佢有三四間分店 你食邊間

下真心咩 我想講我同好多hostel既人講話本身想去呢到
佢地一個二個都好似唔識呢個地方

下點解你好似咁方便就搞好
我打算番香港草錢買新
家陣用緊部action cam 同手機頂住咋...
唯有練下角度

你講緊呢樣野 咁你岩...我以為你講緊做埋開群個個

會啊 我幫埋我莊員買左支
不過係開心既
樓主你有無去

其實如果講weekend trip黎講我比利時人落荷蘭玩其實幾方便 單程都係100蚊真心好抵

佢菜都可以refill架btw
但你要開口問佢先俾

個下真心覺得自己好好彩 因為我之前旅行又盪失路又俾人差小小偷野呢類差既經歷...突然有好經歷個人好開心

其實荷蘭幾岩散心既 不過我琴日hostel寫寫下postcard有人問我隊唔隊草 但我單機一個真係唔太敢

人地可能係好意,但呢個環境一定要死忍

同frd出去食基本上唔會叫菜
勁耐先食一次菜

我個陣自己一個都唔敢

威尼斯 / 2日半 / 2日 / 1-1.5日主島亂行加行幾步影下相、蝸牛府、里阿爾托橋、總督宮 [有入]、聖馬可廣場、鐘樓 [無上]、嘆息橋、睇夜景；1日玻璃島+彩色島；想去埋麗多島、入多幾個聖馬可廣場入面既館/教堂，要自行加日數。

Verona / 1日 / 0.5日 / 我中午到，傍晚6點走既，夠時間行完市內、過橋、上山睇城市景。Juliet’s House搵極都搵唔到，無入去，但去埋都會夠時間。

佛羅倫斯 / 2日 / 1 – 1.5日 / 我留1.5日，7點天黑既，市內漫遊、food market、聖母百花聖殿 [外面睇，無入]、老橋、皮革市場、領主廣場睇雕像、舊宮出面睇、山上 Piazzale Michelangelo、其中半日去The Mall outlet幫人買野，啱啱好。聖母百花聖殿好多人排隊，要入去自行加日數。

五漁村 / 1日 / 1日 / 我全部火車往返，剩係去左四條村，因為有個一落車得個海又唔想行山搵佢出黎（廢柴哈哈）6-7點天黑前去完。想狂行山既自行加日數。
如果去五漁村住La Spezia，可以留多半日去Porto Venere先走，靚。

米蘭 / 0.5日都嫌多 / 0.5日都嫌多 / 米蘭大教堂（無入）同周邊（名牌）購物街（得個行字）。如果唔係黎搭飛機，建議直頭唔好黎，我留左一日半（有晚睇演唱會），呢度好悶好悶好悶又唔靚。想去睇場米蘭既波或者去聖西路球場就預多半日。

羅馬連梵帝崗* / 3 – 4日 / 3 日 / 資料後補

我果時買左李錦記個宮保雞丁汁整野食，辣到pk

咁誇張 佢地成日已讀不回我
不過係因為佢地睇完自己現實用口討論

我好似無試過佢d巴士電車

係奇怪 都係，我之前都未聽過呢個地方 ，感覺呢個地方係好多人一見到好想去既地方，但唔知點解好少人識

可能壞得唔嚴重
好後悔果時無買go pro/ re 果類野 拍左好少片，但睇返d片覺得好開心，之後睇唔夠喉，好後悔拍咁少

開群感覺太煩了，不了

想問下join group 果啲過番數用paypal得唔得架
識人有外國戶口但唔係Dutch bank ac 唔知點過番數俾果條友

無啊，可能因為我地唔飲酒，但最主要係我地research有咩景點要去既過程係有d hea，搞到有d值得去既野有時會miss左都唔知
（所以有時有d景點你地去左/plan去，我見你地講起先知有d咁既野 ）

係啊巴 我個城市去比利時又好平 巴打有無去Maastricht

有d日子全日都好黑仔真係會din
係歐洲遇到既好事真係會好到好受寵若驚

呢層可能要視乎個group leader有無paypal 要pm佢同佢com點比錢佢 同埋睇下佢夠唔夠好人唔嫌複雜左 不過我都唔清楚當地人常唔常用paypal

其實睇得出佢係好意但始終都唔識..所以無食

我係屋企架話會煮多小小 街真係除左pitta kebab有菜食其實其餘時間好難搵

驚食完真係high大左到時無人制住咁就大獲

其實拍片會真實d
所以我拍多到而家要backup落external harddisk lol

睇黎外國人唔覺特別lol

竟然無去喜力廠...
我denmark都有去嘉士柏
係咪覺得荷蘭自己地頭所以hea d

Maastricht其實有咩睇
我可以完哂一個月trip番到黎再落去既

最好再多d開心事

我買左罐叉燒醬
有時整下雞翼同豬扒

佢地今日又同我講歐洲好多恐襲 唔好周圍去
仲有今日係街見到有人偷野 然後比人追 勁多人睇

叫沙律又好似好on9
D frd食yogurt痾到屎算
但我真係覺得要食菜
好想食茶記d雜菜煲

有幾間架咩 證券交易所再過d 果間

想問去zagreb/lju附近有無咩地方推薦，而家空左一日出黎

巴黎五日未plan 求建議

我屋企都有罐 我經常搵佢黎炒菜

邊到

自己整咪有得食

有架 antewerp兩間ghent一間 brussels一間
你原來係brussels食

幫你唔到 幫手推一推

去唔去薰衣草/向日葵園？
我煩緊南法落呢d園點報tour...
有無人識

買左勁撚大盒雞粉 食唔曬
呢幾個月廚藝真係進步神速

巴塞

香港陣味
茶記真係好高質

其實我都係由0 開始慢慢摸
到而家發現自己真係三送一湯都識
好有成就感

好誇張 佢拎唔拎得番

不要再說了岩岩都係碌西蘭花咋

下星期出發一個月
backpack帶唔帶定2個杯麵好

同意，食下食下覺得好唔健康，好想快d返香港養生

杯麵好ah位，又驚個杯爆
巴打budget好緊咩

唔飲酒所以應該都唔會去
係呀 好多野都話 遲d去 最後無去 maastricht好多一去就話要check既野最後無做

你前後路線係咩？

果時去南法諗過去，之後見到d團50歐，仲要d fd去過話好少花，話最靚果d係私人既個團去唔到，聽落好伏，就無去

我成日買水果食

maastricht我覺得係ams以外既荷蘭城市入面最靚果個 不過真係做既又唔算多，d人黎會去地下果個地道睇，仲有荷比德交界點，城牆果頭，我自己鐘意市中心個紅色塔
比利時去maastricht搭B火車就得，一程好似 8歐有找 有時間去weekend一日都可能得

plan左者鐘乳石洞 國家公園 bled 呀果邊d湖未？

羅浮宮大半日 但可以有夜場既日子夜晚去 如果有時間 日頭去都得
典型野鐵塔凱璇門果d，可以半日
凡宮預一日或者絕大半日
人骨教堂
聖母院
鐘意arts既可以去埋美術館
迪迪尼有巴打去過好似覺得好值得去
遊下河畔

5日都幾多

迪迪尼就不了
上左火車plan 下先

香港成日比frd笑煮d奇怪野
我呢度煮完影相比佢地睇 佢地死都唔信

好似係有條友係百貨公司偷左個袋
然後成堆保安跑出去捉佢

歐洲啲治安

李錦記d醬 一流

所有野一加佢，成件事好味好多

我未好掌握到點用d醬 放入焗爐會燶入面又唔熟 不過真係好味既

我係放入個bo加水煮熱，煮到無咁稀之後就淋上d肉/飯度

條女話想去奧地利
我個plan仲可以點執

巴打介唔介意貼多次，我撈亂曬大家既plan

day 1: Rome 1930落機
day 2: Rome
day 3: Rome
day 4: Rome
day 5: Florence
day 6: Venice
day 7: Venice
day 8: Ljubljana
day 9: Ljubljana
day 10: Bohinj or Bled
day 11: Piran
day 12: Rovinj
day 13: Plitvice
day 14: Budapest
day 15: Budapest
day 16: Budapest
day 17: Budapest 晏就機走人

而家諗住cut1日 rome加返日florence
之後要去austria要cut croatia

樓主好似冇相冇介紹maastricht

我以前朋友個朋友自己一個人去歐洲
係羅馬尼亞間COFFEE SHOP同陌生人鳩吹
吹吹下冇左知覺
起身就好似比人打完一鑊周身痛
身無一文瞓左係個草叢度

咁得人驚

西班牙真係正撚到痴左線

想問下各位覺得11日夠唔夠玩捷克，斯

你一個月backpack去咩地方先 據我既經驗我係去d山卡拉地方先會自動自覺碌面食

唔明咩要check既野 咩黎

我上連登搵搵下搵到個大陸團聽講幾正 九十歐
一日團....我忐忑緊

我番番比利時之後諗下搵日去呢頭先 呢排要溫書 不了

證明我地突飛猛進緊 講真就算之前煮過飯既人環境迫迫下都會識煮

捉唔捉到

我都正想講

羅馬尼亞人真係好鬼 上次我漢堡俾人差小小偷野又係佢地
成班中東人正仆街黎

我中三個時去過 所以不在我會去之列內

我未玩東歐 幫推

點去克羅地亞/希臘 機票全部都好貴
利申德國exchange

諗緊意大利搭船落
利申比利時exchange

你地florence會去邊
佢要去austria既邊度？

係啊去意大先玩完再過去會平d，
有絲打去左sarajevo先再入croatia 巴打都可以研究下

係woo
有趣地我係maastricht極少影相
有時間整理一下先

咁貴 包d咩

有少少趕，同埋有一兩個城市要犧牲下，可以睇下呢度

姐係有個to do list例如景點呀去邊間野試下啊果d，要check曬佢，點知好多都無做到

狼到，好慘

我都覺 呢個真係去到先知正，想玩曬成和spain去埋提子牙

因為florence可能入聖母百花大教堂 所以預多日
austria都係去salzburg hallstat vienna
不過應該唔夠時間 太遠

Hi 尋日喺布拉格舊城區玩咗一日 覺得有少少悶 有兩三幢野都維修
今日我仲苦惱緊究竟去邊 猶太區新城區城堡區 好似三個都差唔多

咁真係要成個croatia cut左佢 slovenia都要cut d，但我覺得croatia>>>>vienna

yo 城堡區係咪姐係prague castle果度？果度有得睇高空景 好天必去

旺季，果果都去，唔貴就奇
克羅地亞最好5,6月或9月去

捉到
班保安捉返個人入間有貨公司 食左陣花生就走左了

落雅典好貴
落santorini又無飛機
所以我先落希臘一個城市 再飛落雅典
機票好似30-40€

克羅地亞唔係德國去唔知

留左5日覺得太少
第時一定要去多轉西葡

都唔太夠咁 都係算

遲d去德國玩再去啦，到時去埋捷克

我完全明 真係一定要

巴打飛邊個城？

有d地方去係全年都咁貴，呢兩國比較麻煩

Thessaloniki
上網睇好似話無野玩

瑞士
芬蘭瑞典
西葡
呢三個都一定要返黎

中間經meteroa落athens？

巴打有無去瑞士

揀相

都好既
唔想咁chur

直飛athens

無時間啦
留返d遺憾第日比自己易d返黎

佢包向日葵園薰衣草園再包專車接送再十字湖再去埋梵高生前行過既路？好似係
但重點係佢一團4-8個人...唔駛同人迫

我明你感受 可喜既係比利時本身唔多野玩我好快clear哂

我個人覺得挪威都要番黎探佢

meteroa好靚 不過加埋都唔貴過40又幾抵

完全一樣情況 本身ff同意大利trip一齊去，最後發現要起碼20日先做到

又幾多野玩 不過oneday帶你去曬咁多地方都唔錯
又諗起巴打個一人極光團

唯有遇d返黎探人再check，比多個動力自己

而家唔去啦？

同太貴
我覺得貴個堆等第日返工有多d錢先去啦 玩到勁慳好慘
以後再黎歐洲應該都唔會再慳住洗

exact7ly，遲d可以玩得舒舒服服，而家一黎要慳到死，二黎果舊錢可以去多好多日同好多其他國家仔，而呢d國家仔將來有假都未必會特登去下，所以襯exchange去多d好，遲d再去瑞士，反正一定會被吸引去

想問10日連香港飛去克羅地亞夠唔夠玩?
諗緊9月中既假期去 但係驚唔夠時間玩 search過啲機票都有啲貴 所以想問下通常你地會點走法 係咪zag 入dbv 走?

有冇人黎緊一星期係意大利
聽日出發 好緊張
買機票個時就好興奮 而家就驚哩樣個樣
因為我自己一個好怕俾人偷野
我覺得我個樣似係啲賊嘅目標
同埋我去四十日七國 想知布拉格大部分atm都禁到錢？
如果用信用卡買野洗咪咩密碼
因為我見有啲人話要咩PIN
但我張卡好似冇

黎緊半個月起意大利

你行程係點 我係咁
可否睇下我順唔順
當初買機票好on9咁去返都係羅馬

都順嘅，兜個圈翻Rome...但係好chur咁

Dubrovnik d樓梯行撚死我
仲要拖gip

巴打竟然拖gip 原來話咁快已經dub

唔會搶野既，唔洗怕，唔好被人行太埋就ok 有人逼埋黎第一件事壓住自己d財物

我唔用atm，呢方面幫唔到手 同埋好似睇你咩咭

一時時，買飛多數要，購物唔多覺，要起黎點解決，除左0000到而家都係一個謎

計日子方面好睇你想去邊，可以參考下，頭入尾走係好d，唔好z入z走就得

Rovinj / 1日 / 1日 / 我留左 0.5+1+0.5，覺得多左半日，最理想係早上到，行下市內、古城區、睇下Canon廣告位、行下廣場同海邊，睇日落，第二朝就轉城市。都可以搭船出小島既，但唔平，自行加時間。

Zagreb / 最多 0.5日 / 最多 0.5日 / 感覺佢係中轉位黎，其實我只留宿一晚，無參觀過

Zadar / 1日 / 1日 / 去望下石灘（幾靚既）、行古城、Sea Organ Hea、玩semi submarine。

Split / 1日 / 1日 / 我去左兩日，每日都去Beach Ovcice 游水玩沙（呢個灘正）、混入local中睇歐國盃克羅地亞賽事、行古城街、睇非洲佬街頭表演、戴克里先宮及主教座堂（無入，剩睇）、地底 market 同 地底博物館 。想去埋Hvar 藍洞要自行加日子。

Dubrovnik / 1.5日 / 1.5日（但其實可以加到2 – 3 日） / 我就Stay 0.5+1+0.5日覺得多左0.5日：傍晚到古城因為落大雨去睇戲、第二日行城牆（必去）、行去碼頭睇景、行盡成個古城、第三日hea（其實可以搭纜車上山頂睇景）。除左纜車，仲可以去玩獨木舟、半潛艇（兩個鐘內完成）、去埋另一個海邊既堡，出小島hea、所以應該可以加到 2 – 3 日，自行加減。

因為個袋太細
拖gip行左勁撚多樓梯
仲有39日返香港haha

可能係行梯行得最密既城市
個幾月 而家一次過玩幾十日咁？

我係Amsterdam 想買group ticket 去羊角村 我想問係咪買ams去 leeuwarden 同Groningen 都可以？
我見兩條線顏色一樣，但有d唔同，好似要撘Leeuwarden 先去到

Belarus to Russia...Any suggestion?

只要你google map見到其中一條路線係經過steenwijk都得 我係咁依望下覺得都ok
查票員唔會研究得咁深入，由ams向西北方向去既車佢都應該比你過
不過買呢兩個站有無易買過 steenwijk 我就無深究過
groningen感覺上都應該ok易

【意大利（北部）篇 —— 橫掃 Pasta之旅】

黎到尾幾頁，終於開始意大利 唔少巴絲已經去緊 歡迎一齊討論下，分享下旅行事哈哈

我既路線：

Day 1(晚)-3 威尼斯
我Dream Place
天氣好差，但都有一兩粒鐘好天
主島

玻璃島、彩色島

Flix Bus

Day 4 Verona 一日遊
唔錯唔錯

trenitalia

Day 5 - 6 Florence
咩都唔入既其實一日都夠，但我地要去outlet

trenitalia

Day 7-8 La Spezia :
Day 7 Cinque Terre

巴士

Day 8 Portovenere
如果去到發現預多左時間係Cinque Terre度既，可以黎呢度

trenitalia

Day 9 - 10 (飛) Milan
重點其實係睇 Marco Mengoni 演唱會

除左路線list，去意大利要整返個美食List

好撚多梯 行到想死
Yes 呢次16日3國 好期待返香港

樓主 知唔知雅典用咩方法坐船去brindisi
上網睇就話要去patras先有船去到
但係雅典是咪有火車去patras

我係個毒撚黎 賞花都要單機賞嗚嗚
Btw應該會報呢個團
好架話上黎share

其實未諗實 但我壞左部相機我諗我只會俾自己落一落oslo bergen加個tour就收皮

你呢四十日行程點

頂 係五漁村...

我仲有一星期先考完試
跟住30日遊5國

無野了自膠

彩色島好撚正

16日3國抖陣再玩廿日？好豐富

我係雅典無搭船，因為係飛去san ，隔離post有個希臘住左排既巴/絲打應該幫到你

由希臘出發，坐巴士、鐵路返香港

去到exchange好多人都逼住做，可能成團都單丁
好啊 等睇賽後報告

用兩日劣天既威尼斯換取接住既日日好天 （米蘭就由佢haha）都好大代價
btw再去再去！你果頭咁多意國平機票

巴打點玩法

係啊 去到主島我係： 無失望啊！同想像中差唔多啊
去到彩色島我係：哇！ 驚喜

完左16日之後 仲有個15日3國咁樣
剩返d日子就同個frd hea下咁

其實就個frd 德國仲上緊堂 有走堂quota唔可以連住去 所以之後d trip都會去一個就返返德國抖下 最後德國留一個星期就走lu

我自己去既話唔會想去呢d地方
我發覺我唔岩自己去 好無聊真係 又唔會周圍聊人吹水個d

留名
Plan緊一年後去意大利+希臘
成世人未衝出過亞洲好興奮

仲上緊堂咁din

i know that feel
等左成年之後trump一聲就到左，仲trump一聲完左，而家已經返左黎成年 好快

內陸機票係咪一早好早買 一係就前幾日先買就最平？

我自己既經驗就係越遲買只會越高價，因為平果d機票被人買左就無
例如佢168 228 348既價，可能得4張168，4張228，6張348，賣曬168就變228，賣曬228就348，賣曬就無，有時貪得意睇下聽日張機票而家幾錢，都貴左幾舊水

仲有幾日就出發 第一次離開歐洲 仲要係獨遊
而家又期待 但又少少擔心自己準備唔足
我應唔應該而家搵定每個國家入面行程既交通點去?即係好似平時去日本咁搵定點搭車果d
定係到時先再搵

遠既景點（城外）我多數會搵定，搵到大概係邊買飛就得，前一晚先深究
城市內既到時先google map

但我會事先將景點位置打曬星先，方便連個路線出黎順住去

Dubrovnik真係正到
個kayaking

intercity/country 嘅火車/巴士站就會mark落地圖，搭之前一晚再搵點去
市內就拎住hostel啲旅遊地圖9行，感覺好free

仲有樣奇怪野，我見過同一間airline 英文網同法文/德文網 個價唔同

話說見到一次yellow submarine
不過影唔切相
呢個應該係佢d frd ?

成團單丁我唔介意yo人 但人地有朋友就通常自摺算
到時向大家報告

我其實會兜落意大利...俾我諗諗

不過比利時落意大利真係幾平

暫時巴黎--》南法--》希臘--》克羅地亞/捷克/挪威（三簡二）
再比利時國慶番左去睇睇再可能短短地落荷蘭咁

真好 我其實28/6 之後就毒到走
可能中間搵一搵exchange d外國人

我係如果大家都單丁就有50%會主動yo
再唔係人地開左聲打招呼我就會extent再睇感覺講唔講落去

巴打係邊

絲打可唔可以share下busapest個行程

有人陪時間好過好多
你比利時個到得你一個exchange? 你個間u

Dubrovnik
Must come!!!

好天乎？

好似聽講有d網用唔同文搵會唔會價，可能係某d國家搞promote咁

好好天！係呀同一樣野黎

夏天克羅地亞啦

極好
要挑剔既係好多昆蟲

見到勁多架

我簡會去克捷
可以玩豪d

仲有我個團kayaking總共應有成20人
有一半係香港人

我得2個Full day，D行程pack得好實，好chur，

day1 下午到，去左 Grand Market Hall、行去漁夫堡、戰時山洞醫院博物館，搵晚餐食

day2早上路過睇英雄廣場、之後去動物園（純粹我地d怪異興趣，唔係特別出名動物園）、去埋隔離既Szechenyi Baths [有浸]（重點！）、晚上遊船河晚餐睇多惱河兩邊夜景、再之後去埋New York Cafe，已經11點，仲去埋sports bar睇波

想去埋國會大樓等建築面前影相或者參觀要自行加日數。

睇左咁耐見好似好少人會特登去克羅地亞D島仔玩(例如HAVR)
我想講佢D島仔先正, 個海勁靚又舒服, 夏天真係必去
同埋BLUE CAVE好正呀, 真係值得一去

係dub有好多架？

咁多人 一次玩幾耐 ？

blue cave不要再說了，我後悔唔洗果50歐

其實原本係plan左一日stay hvar
後尾執行程個陣先改左

記得既有一紅一黃
應該見到3架

3個鐘
230kn一個人
有得浮潛 勁多魚
好高質好掋玩我地覺得

12-Jul Munich town
13-Jul 天鵝堡
14-Jul Hallstatt
15-Jul Hallstatt
16-Jul Salzburg town
17-Jul königssee lake
18-Jul St. Wolfgang & St. Gilgen
19-Jul Bled
20-Jul Bled (Mt triglav)
21-Jul Bled (Mt triglav)
22-Jul Bled (晏就走) -> Ljubllijana
23-Jul Skocjan Cave & Piran (16:41到) <--skip唔skip Piran 直落Rovinj?
24-Jul Piran & Rovinj (四點到)
25-Jul Rovinj(晚上走) -> Pula
26-Jul Pula -> Zadar (船) (1點到) <--fix死左
27-Jul Spilt
28-Jul Hvar
29-Jul Hvar -> Dubrovnik (早船)
30-Jul Dubrovnik
31-Jul Dubrovnik
1-Aug Dubrovnik -> Zagreb <-- 夜晚機 所以多左日dub 諗緊點算
2-Aug Zagreb-> Budapest (晏就一點到)
3-Aug Budapest
4-Aug Budapest
5-Aug Vienna
6-Aug Ck
7-Aug Prague
8-Aug Prague
9-Aug Prague -> Ams (早機)
10-Aug Ams
11-Aug Ams
12-Aug Ams
13-Aug Ams

諗到頭都爆

麻煩c打